<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
    version="2.0"
>
    <channel>
        <title>Тульский оружейный завод</title>
        <description>Тульский оружейный завод</description>
        <turbo:cms_plugin>A4D9EAC0296782024934983ECCE0292A</turbo:cms_plugin>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/voennaya-produktsiya/upravlyaemaya-raket-9m113m-kompleksa-9k111m4-konkurs-m/</link>
            <title>Управляемая ракета 9М113М  комплекса 9К111М4 «Конкурс-М»</title>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:37:09 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Управляемая ракета 9М113М  комплекса 9К111М4 «Конкурс-М»
                    </header>
                    <p>
	 Управляемая ракета 9М113М входит в состав противотанкового ракетного комплекса 9К111М4 «Конкурс-М», который предназначен для поражения современной бронетанковой техники, оснащенной навесной<br> динамической защитой, укрепленных огневых точек, подвижных и неподвижных наземных и находящихся на плаву целей, низколетящих вертолетов и т.п. в любое<br> время суток и в сложных метеоусловиях.
</p>
<p>
	 Для стрельбы управляемой ракетой 9М113М используется переносная пусковая установка 9П135М-1.
</p>
<p>
	 Основные тактико-технические характеристики управляемой ракеты 9М113М представлены в таблице.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/voennaya-produktsiya/9-mm-avtomat-spetsialnyy-as-/</link>
            <title>9-мм автомат специальный АС </title>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 14:07:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        9-мм автомат специальный АС 
                    </header>
                    <p>
	 9-мм автомат специальный АС (индекс 6П30) представляет собой автоматическое оружие, работа автоматики которого основана на использовании энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую камеру, при этом запирание канала ствола осуществляется поворотом затвора вокруг продольной оси на 6 боевых упоров.
</p>
<p>
	 Автомат АС разработан под специальный 9-мм патрон (СП6). Ведёт бесшумную и беспламенную стрельбу на дальность до 400 м. Автомат предназначен для поражения живой силы противника, в том числе защищенной противоосколочными бронежилетами, а также небронированных технических средств.
</p>
<p>
	 К конструктивным особенностям автомата АС относятся:
</p>
<p>
</p>
<ul>
	<li>
	<p>
		 оригинальная конструкция ствола, позволяющая достичь высоких параметров по точности и кучности стрельбы;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 дозвуковая скорость пули (возможность бесшумной стрельбы) и ее высокое поражающее действие;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 глушитель, являющийся неотъемлемой частью автомата, конструкция глушителя позволяет использовать его на протяжении всего срока службы автомата без замены;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 откидной металлический приклад и быстросъемный глушитель позволяют уменьшить габариты при переноске;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 предусмотрены посадочные места для установки оптического и ночного прицелов;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 наличие предохранителей гарантирует безопасное обращение с автоматом.
	</p>
 </li>
</ul>
<p>
</p>
<p>
	 Основным видом стрельбы из автомата является автоматическая стрельба. Подача патронов производится из отъемного секторного двухрядного магазина с шахматным расположением патронов. Магазины взаимозаменяемые.
</p>
<p>
	 Типы патронов, используемые для стрельбы из автомата АС:
</p>
<p>
</p>
<ul>
	<li>
	<p>
		 СП6 - 9-мм патрон с бронебойной пулей.
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 СП5 - 9-мм снайперский патрон;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 7Н12 - 9х39-мм патрон с бронебойной пулей
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 7Н9 - 9х39-мм патрон со снайперской пулей повышенной пробиваемости
	</p>
 </li>
</ul>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/voennaya-produktsiya/9-mm-vintovka-snayperskaya-spetsialnaya-vss-/</link>
            <title>9 мм винтовка снайперская специальная ВСС </title>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:22:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        9 мм винтовка снайперская специальная ВСС 
                    </header>
                    <p>
	 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС представляет собой автоматическое оружие, работа автоматики которого основана на использовании энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую камеру, при этом запирание канала ствола осуществляется поворотом затвора вокруг продольной оси на 6 боевых упоров.
</p>
<p>
	 Винтовка ВСС разработана под 9-мм снайперский патрон (СП5) и предназначена для ведения бесшумной стрельбы на дальность до 400 м.
</p>
<p>
	 К конструктивным особенностям винтовки ВСС относятся:
</p>
<p>
</p>
<ul>
	<li>оригинальная конструкция ствола, позволяющая достичь высоких параметров по точности и кучности стрельбы;</li>
	<li>дозвуковая скорость пули (возможность бесшумной стрельбы) и ее высокое поражающее действие;</li>
	<li>глушитель, являющийся неотъемлемой частью винтовки, обеспечивает бесшумную и беспламенную стрельбу, конструкция глушителя позволяет использовать его на протяжении всего срока службы винтовки без замены;</li>
	<li>скрытая и удобная переноска винтовки (в специальной сумке или кейсе) возможна из-за быстрой разборки ее на три части (приклад, глушитель, корпус винтовки);</li>
	<li>наличие предохранителей гарантирует безопасное обращение с винтовкой.</li>
</ul>
<p>
</p>
<p>
	 Основным видом стрельбы из винтовки является одиночная стрельба.
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из отъемного секторного двухрядного магазина, с шахматным расположением патронов. Магазины взаимозаменяемые.
</p>
<p>
	 Винтовка комплектуется оптическим снайперским прицелом.
</p>
<p>
	 Возможно применение ночного унифицированного прицела.
</p>
<p>
	 Типы патронов, используемые для стрельбы из винтовки ВСС:
</p>
<p>
</p>
<ul>
	<li>СП5 - 9-мм снайперский патрон;</li>
	<li>СП6 - 9-мм патрон с бронебойной пулей.</li>
	<li>7Н9 - 9х39-мм патрон со снайперской пулей повышенной пробиваемости</li>
	<li>7Н12 - 9х39-мм патрон с бронебойной пулей</li>
</ul>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/ruzhe-okhotniche-dvustvolnoe-toz-34-suvenirnoe/</link>
            <title>Ружье охотничье двуствольное ТОЗ-34 сувенирное</title>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:37:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Ружье охотничье двуствольное ТОЗ-34 сувенирное
                    </header>
                    <p>
	 Легкие, компактные, с хорошей прикладистостью ружья. Имеют прекрасный баланс и высокую кучность боя, не уступающую высококлассным ружьям.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Предназначены для профессиональной и любительской охо-ты.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Конструкция ружей оригинальна, проста и неповторима. Модель с индексом Е - с эжекторным механизмом.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Модель удачно сочетает элегантность и простоту.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Стволы отъемные. Каналы стволов хромированы. Приклад с пистолетной формой шейки выполнен из ореха. Наружные поверхности деталей украшены ручной гравировкой, инкрустацией драгоценными металлами, резьбой по дереву.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/ruzhya-okhotnichi-dvustvolnye-toz-34/</link>
            <title>Ружья охотничьи двуствольные ТОЗ-34</title>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:56:53 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Ружья охотничьи двуствольные ТОЗ-34
                    </header>
                    <p>
	 Легкие, компактные, с хорошей прикладистостью ружья. Имеют прекрасный баланс и высокую кучность боя, не уступающую высококлассным ружьям.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Предназначены для профессиональной и любительской охоты.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Конструкция ружей оригинальна, проста и неповторима. Модель с индексом Е - с эжекторным механизмом. Выпущено уже более миллиона ружей в разных вариантах исполнения: рядовое; орнаментное; штучное: сувенирное.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-malokalibernyy-semeystva-toz-78/</link>
            <title>Карабин охотничий малокалиберный семейства ТОЗ-78</title>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 17:54:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий малокалиберный семейства ТОЗ-78
                    </header>
                    <p>
	 Карабины охотничьи малокалиберные семейства ТОЗ-78 предназначены для профессиональной и любительской охоты.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Для стрельбы применяются охотничьи патроны 5.6В (.22LR).
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Простые и надежные карабины с хорошей прикладистостью.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Перезарядка при стрельбе происходит вручную при помощи продольно скользящего затвора с поворотом при запирании.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Карабин охотничий малокалиберный ТОЗ-78.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Карабин под патрон кольцевого воспламенения 5.6В (.22LR).
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Целик барабанного типа, градуирован для стрельбы на 25, 50, 75 и 100 м. Мушка закрытая, регулируемая по горизонтали и вертикали. В стандартный комплект ТОЗ-78 входит оптический прицел.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Имеются регулировки усилия спуска и рабочего хода спускового крючка.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Карабин имеет предохранитель рычажного типа.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-samozaryadnyy-ko-40/</link>
            <title>Карабин охотничий самозарядный КО 40</title>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:05:32 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий самозарядный КО 40
                    </header>
                    <p>
	 Карабин охотничий самозарядный КО-40 изготовлен путем доработки 7.62-мм автоматической винтовки образца 1940, ранее находившейся в эксплуатации, в соответствии с криминалистическими требованиями МВД РФ.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Карабин предназначен для промысловой и любительской охоты на крупного и среднего зверя.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Для стрельбы применяются охотничьи патроны 7.62х54R.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Наилучшие результаты стрельбы обеспечиваются на расстоянии до 400 м.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из отъемного магазина коробчатого типа.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Перезаряжание карабина производится автоматически за счет энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола к газовому цилиндру.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Запирание канала ствола производится путем перекоса остова затвора, задний срез которого заходит за упор в ствольной коробке.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Ударно-спусковой механизм позволяет вести стрельбу только одиночными выстрелами.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Винтовка снабжена газовым регулятором, позволяющим изменять количество газов, отводимых из канала ствола, что обеспечивает надежное действие винтовки в любых условиях в процессе ее эксплуатации
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Ударно-спусковой механизм снабжен предохранителем от выстрела при случайном нажатии на спусковой крючок.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-ko-44/</link>
            <title>Карабин охотничий КО 44</title>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:10:12 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий КО 44
                    </header>
                    <p>
	 Карабин охотничий модели КО-44 изготовлен путем доработки 7.62 мм карабина образца 1944 г., ранее находившегося в эксплуатации, в соответствии с криминалистическими требованиями МВД РФ.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Карабин предназначен для промысловой и любительской охоты на крупного и среднего зверя.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Для стрельбы применяются охотничьи патроны 7.62х54R.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Наилучшие результаты стрельбы обеспечиваются на расстоянии до 400 м.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из неотъемного магазина коробчатого типа.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Затвор разборный, скользящий, с поворотом при запирании. В затворе собраны ударный и предохранительный механизмы.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Перезарядка карабина осуществляется при перемещении затвора в крайнее заднее, а затем переднее положение.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 При оттягивании курка и повороте его влево курок становится на предохранительный взвод.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/spisannoe-oruzhie-uchebnoe-7-62-mm-snayperskaya-vintovka-obraztsa-1891-30-g-model-su-91-30/</link>
            <title>Списанное оружие учебное - 7,62 мм снайперская винтовка образца 1891/30 г. - модель СУ-91/30</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:03:34 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Списанное оружие учебное - 7,62 мм снайперская винтовка образца 1891/30 г. - модель СУ-91/30
                    </header>
                    <p>
	 Списанное оружие учебное 7.62 мм снайперская винтовка обр. 1891/1930 г. модели СУ- 91/30 является учебным оружием. Оно используется при осуществлении культурной и образовательной деятельности и предназначено для изучения конструкции винтовки, объема и методов технического обслуживания, отработки навыков в разборке и сборке.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-samozaryadnyy-op-sks/</link>
            <title>Карабин охотничий самозарядный ОП-СКС</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:05:22 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий самозарядный ОП-СКС
                    </header>
                    <p>
	 Карабин охотничий самозарядный ОП-СКС изготовлен путем доработки 7.62 мм. самозарядного карабина Симонова (СКС), ранее находившегося в эксплуатации, в соответствии с криминалистическими требованиями МВД РФ.
</p>
<p>
	 Карабин предназначен для промысловой и любительской охоты на крупного и среднего зверя.
</p>
<p>
	 Для стрельбы применяются охотничьи патроны 7.62х39.
</p>
<p>
	 Наилучшие результаты стрельбы обеспечиваются на расстоянии до 400 м.
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из неотъемного магазина коробчатого типа.
</p>
<p>
	 Перезаряжание карабина производится автоматически за счет энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола к газовому поршню.
</p>
<p>
	 Запирание затвора осуществляется тем, что боевая грань остова затвора упирается в боевой упор, а запирающий выступ стебля затвора удерживает остов затвора в этом положении.
</p>
<p>
	 Ударно-спусковой механизм позволяет вести стрельбу только одиночными выстрелами.
</p>
<p>
	 Ударно-спусковой механизм снабжен предохранителем от выстрела при случайном нажатии на спусковой крючок.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-ko-91-30/</link>
            <title>Карабин охотничий КО 91/30</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:05:54 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий КО 91/30
                    </header>
                    <p>
	 Списанное оружие учебное 7.62 мм снайперская винтовка обр. 1891/1930 г. модели СУ- 91/30 является учебным оружием. Оно используется при осуществлении культурной и образовательной деятельности и предназначено для изучения конструкции винтовки, объема и методов технического обслуживания, отработки навыков в разборке и сборке.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-samozaryadnyy-ko-vss%21/</link>
            <title>Карабин охотничий самозарядный КО ВСС</title>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:19:25 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий самозарядный КО ВСС
                    </header>
                    <p>
	 Карабин охотничий самозарядный КО ВСС разработан под охотничий патрон 9х39 мм и предназначен для стрельбы в условиях промысловой и любительской охоты во всех макроклиматических районах, кроме районов с влажным тропическим климатом.
</p>
<p>
	 Аналогом карабина является винтовка снайперская специальная.
</p>
<p>
	 Карабин предназначен для ведения одиночной стрельбы.
</p>
<p>
	 Перезаряжание осуществляется автоматически за счёт энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую камеру.
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из отъёмного секторного двухрядного магазина, с шахматным расположением патронов.
</p>
<p>
	 Наличие предохранителей гарантирует безопасное обращение с карабином.
</p>
<p>
	 На крышку карабина возможна установка прицельных приспособлений с креплением типа «Пикатинни».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/ognestrelnoe-orujie/karabin-okhotnichiy-samozaryadnyy-ko-vss-01/</link>
            <title>Карабин охотничий самозарядный КО ВСС-01</title>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:26:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Карабин охотничий самозарядный КО ВСС-01
                    </header>
                    <p>
	 Карабин охотничий самозарядный КО ВСС-01 разработан под охотничий патрон 9х39 мм и предназначен для стрельбы в условиях промысловой и любительской охоты во всех макроклиматических районах, кроме районов с влажным тропическим климатом.
</p>
<p>
	 Аналогом карабина является винтовка снайперская специальная.
</p>
<p>
	 Карабин предназначен для ведения одиночной стрельбы.
</p>
<p>
	 Перезаряжание осуществляется автоматически за счёт энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую камеру.
</p>
<p>
	 Подача патронов производится из отъёмного секторного двухрядного магазина, с шахматным расположением патронов.
</p>
<p>
	 Наличие предохранителей гарантирует безопасное обращение с карабином.
</p>
<p>
	 На карабин возможна установка прицельных приспособлений с креплением типа «ласточкин хвост».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/dochernie-predpriyatiya/ao-toz-metiz/</link>
            <title>АО &amp;quot;ТОЗ-Метиз&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 09:43:10 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        АО &quot;ТОЗ-Метиз&quot;
                    </header>
                    <p>
	 АО «ТОЗ-Метиз» было создано&nbsp; в 2015 году как современное, технологичное предприятие, специализирующееся на производстве высокоточного крепежа, способного учесть все жесткие требования предприятий оборонного сектора, которых не предъявляют потребители из других секторов экономики.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Генеральный директор
</p>
<p>
	 Романов Андрей Олегович
</p>
<p>
	<a href="http://toz-metiz.ru/" rel="nofollow" target="_blank">http://toz-metiz.ru</a><br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/dochernie-predpriyatiya/ao-toz-instrument/</link>
            <title>АО &amp;quot;ТОЗ-Инструмент&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 09:46:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        АО &quot;ТОЗ-Инструмент&quot;
                    </header>
                    <p>
	 Компания АО «ТОЗ-Инструмент», создана в 2016 году и является дочерним обществом ПАО «Тульский Оружейный Завод».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 В задачи АО «ТОЗ-Инструмент» входит консолидация поставок покупного инструмента и оснастки для нужд ПАО «ТОЗ», обеспечение инжинирингового взаимодействия с ведущими<br> производителями режущего инструмента и технологической оснастки и их дистрибьюторской сетью, обеспечение экономической эффективности производимых поставок, выход на инструментальный рынок промышленных<br> предприятий тульского региона.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Компания АО «ТОЗ-Инструмент» в рамках принятых решений совместно с партнерами, начала выпуск твердосплавного монолитного режущего инструмента под маркой «ТОЗ-И» а<br> именно: концевые фрезы, сверла, развертки и любого специального инструмента по чертежам заказчика применяемого на предприятиях ВПК, машиностроительной, авиационной и прочих<br> отраслей отечественной промышленности.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Серийное производство инструмента и его постоянное наличие на складе в России, а также штат специалистов компании, готовых помочь в правильном выборе режущего инструмента и его оптимальном использовании, гарантируют нашим клиентам высочайший уровень надежности технологических процессов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Стоимость нашего инструмента ниже существующих на сегодняшний день зарубежных аналогов в среднем на 25-30&nbsp;%, при этом инструмент «ТОЗ-И» выпускается на территории РФ, что соответствует выполнению Государственной программы №328 «Развитие промышленности и повышение её конкурентоспособности» от 15.04.2014 г.
</p>
<p>
	 Генеральный директор&nbsp;
</p>
<p>
	 Ливенцев Андрей Иванович
</p>
<p>
	<a href="http://toz-instrument.ru/" target="_blank" rel="nofollow">http://toz-instrument.ru/</a>&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/dochernie-predpriyatiya/ooo-toz-robototekhnika/</link>
            <title>ООО &amp;quot;ТОЗ-Робототехника&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:23:31 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ООО &quot;ТОЗ-Робототехника&quot;
                    </header>
                    <p>
	 ООО "ТОЗ-Робототехника», является квалифицированным интегратором промышленных роботов и технологий автоматизации производственных процессов на их основе. Опыт команды специалистов, работающих в<br> компании, составляет более пяти лет успешной работы в сфере робототехники. Количество и разнообразие реализованных проектов позволяет предоставлять инжиниринговые услуги и<br> разрабатывать технические решения для автоматизации производственных процессов высокой сложности.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 ООО "ТОЗ-Робототехника», является официальным партнером компании KUKA Robotics – ведущего немецкого производителя промышленных роботов.
</p>
<p>
	 Генеральный директор
</p>
 Василькин Дмитрий Николаевич<br>
 <br>
 <a href="http://www.toz-r.ru" target="_blank" rel="nofollow">http://www.toz-r.ru</a><br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/dochernie-predpriyatiya/ooo-toz-plastik/</link>
            <title>ООО &amp;quot;ТОЗ-Пластик&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:29:05 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ООО &quot;ТОЗ-Пластик&quot;
                    </header>
                    <p>
	 В 2015 году на территории ПАО «Тульский оружейный завод» организовано предприятие по производству изделий из композиционных материалов в форме дочернего общества - ООО «ТОЗ-Пластик», задачами которого являются разработка и изготовление перспективных изделий из композитных материалов для нужн предприятий ОПК и гражданской промышленности.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Основными направлениями ООО «ТОЗ-Пластик» являются:
</p>
<p>
</p>
<ul>
	<li>освоение серийного производства стеклопластиковых заготовок труб для транспортно-пусковых контейнеров;</li>
	<li>разработка и изготовление изделий из композиционных материалов общепромышленного назначения;</li>
	<li>разработка и серийное производство тары из композитных материалов взамен существующей деревянной для упаковки опытных и серийно выпускаемых изделий предприятиями ОПК и гражданскими предприятиями, а также для ее применения в качестве многооборотной тары;</li>
	<li>участие в НИР/ОКР при разработке новых и совершенствовании существующих изделий для создания деталей и элементов с прменением композиционных материалов, имеющих повышенные физико-механические характеристики и эксплуатационные свойства.</li>
</ul>
 Генеральный директор<br>
<p>
</p>
<p>
	 Зайцев Игорь Владимирович
</p>
<p>
 <a href="http://toz-plastic.ru" target="_blank" rel="nofollow">http://toz-plastic.ru</a><br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/produktsiya/dochernie-predpriyatiya/ooo-toz-energo/</link>
            <title>ООО &amp;quot;ТОЗ-Энерго&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:31:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ООО &quot;ТОЗ-Энерго&quot;
                    </header>
                    <p>
	 ООО «ТОЗ-Энерго» создано в 2015 году. В настоящее время ООО «ТОЗ-Энерго» эксплуатирует энергетическое оборудование и оказывает потребителям полный спектр услуг по энергоснабжению, включая передачу электрической энергии, производство, передачу и распределение…
</p>
<p>
	 Генеральный директор
</p>
<p>
	 Долгих Геннадий Николаевич
</p>
<p>
 <a href="http://toz-energo.ru/" target="_blank" rel="nofollow">http://toz-energo.ru/</a>&nbsp;<br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/pao-tulskiy-oruzheynyy-zavod-obyavlyaet-o-provedenii-otkrytogo-konkursa-po-otboru-auditorskikh-organ/</link>
            <title>ПАО &amp;quot;Тульский оружейный завод&amp;quot; объявляет о проведении открытого конкурса по отбору аудиторских организаций</title>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:09:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ПАО &quot;Тульский оружейный завод&quot; объявляет о проведении открытого конкурса по отбору аудиторских организаций
                    </header>
                    <p>ПАО "Тульский оружейный завод" объявляет о проведении 31 марта 2017 года открытого конкурса по отбору аудиторских организаций для осуществления обязательного ежегодного аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО "Тульский оружейный завод" за 2017 год.</p> 
<p>С конкурсной документацией можно ознакомиться ниже.</p>
</br>
<div><a href="/upload/doc/Бухгалтерская отчетность к Приложению 2.PDF" target="_blank">Бухгалтерская отчетность к Приложению 2</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Извещение.PDF" target="_blank">Извещение</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 1.docx" target="_blank">Приложение 1</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 2.docx" target="_blank">Приложение 2</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 3.docx" target="_blank">Приложение 3</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 4.docx" target="_blank">Приложение 4</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 5.docx" target="_blank">Приложение 5</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 6.docx" target="_blank">Приложение 6</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 7.docx" target="_blank">Приложение 7</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 8.docx" target="_blank">Приложение 8</a></div>
 
<div><a href="/upload/doc/Приложение 9.docx" target="_blank">Приложение 9</a></div>
</br>
<p>а также конкурсную документацию можно найти здесь</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/ooo-gruppa-finansy-pobeditel-konkursa-po-otboru-auditorskoy-organizatsii/</link>
            <title>Отбор аудиторской организации</title>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:24:46 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Отбор аудиторской организации
                    </header>
                    <p>
	 По результатам конкурса по отбору аудиторской организации для осуществления обязательного ежегодного аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО "Тульский оружейный завод" за 2017 год, проведенного 31 марта 2017 г., победителем признано <b>Общество с ограниченной ответственностью "Группа Финансы"</b>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/vstrecha-obrazovatelnykh-organizatsiy-s-predstavitelyami-toza/</link>
            <title>Встреча студентов образовательных организаций с представителями ТОЗа</title>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 14:11:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Встреча студентов образовательных организаций с представителями ТОЗа
                    </header>
                    <p>
 <img width="532" src="/upload/images/538b9c3b6d9f68db5e5ceef3e48d481b.jpg" height="355">
</p>
</br>
<p>
	 31 марта состоялась встреча студентов образовательных организаций среднего профессионального образования Тульской области с представителями ПАО "Тульский оружейный завод"
</p>
<p>
	 Молодые люди получили возможность пообщаться в неформальной обстановке и задать все интересующие вопросы о деятельности предприятия в рамках привлечения и поддержки молодых специалистов.
</p>
<p>
	 Встреча, организованная министерством молодежной политики Тульской области, поспособствовала решению следующих задач: оказанию помощи в профессиональной ориентации; информированию о программе поддержки молодых специалистов; содействию трудоустройству выпускников ссузов.
</p>
<p>
	 О деятельности предприятия и программах поддержки молодых специалистов участникам рассказали специалист по подбору персонала ПАО "Тульский оружейный завод" Денисов Алексей Вячеславович, а также начальник отдела по социальной работе Маркова Юлия Валерьевна.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/sdelka-mezhdu-pao-tulskiy-oruzheynyy-zavod-i-ao-ak-tulamashzavod/</link>
            <title>Сделка между ПАО «Тульский оружейный завод» и АО «АК «Туламашзавод»</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:34:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Сделка между ПАО «Тульский оружейный завод» и АО «АК «Туламашзавод»
                    </header>
                    <p>16<br> января 2017 года состоялась сделка между ПАО «Тульский оружейный завод», входящего в холдинг АО «НПО «Высокоточные комплексы» ГК «Ростех», и<br> мажоритарными акционерами АО «АК «Туламашзавод», в результате которой получена возможность осуществления контроля над деятельность АО «АК «Туламашзавод» и его дочерними<br> обществами через органы управления компании.</p>
<p>Сделка является важной составляющей стратегии развития холдинга АО «НПО «Высокоточные комплексы», направленной на повышение конкурентоспособности выпускаемой продукции на основе реализации инновационного<br> потенциала и стимулирования развития оборонно-промышленного комплекса. Кроме того, бизнес АО «АК «Туламашзавод», бесспорно, является привлекательным с точки зрения перспективного размещения<br> капитала, позволяющим рассчитывать а существенный дивидендный поток.</p> 
<p>16 января также состоялось внеочередное собрание акционеров АО «АК «Туламашзавод», которое досрочно прекратило полномочия ранее избранного Совета директоров и избрало новый состав Совета директоров компании. Трудовой договор с действующим Генеральным директором – Евгением Дроновым продлен на 2 года.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/pao-tulskiy-oruzheynyy-zavod-okazyvaet-uslugi-po-poverke-sredstv-izmereniy/</link>
            <title>ПАО &amp;quot;Тульский оружейный завод&amp;quot; оказывает услуги по поверке средств измерений</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:38:07 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ПАО &quot;Тульский оружейный завод&quot; оказывает услуги по поверке средств измерений
                    </header>
                    <p>ПАО «Тульский оружейный завод» оказывает услуги:</p>
<ul>
<li>по поверке средств измерений: геометрических величин, давления, вакуума, времени и частоты, электротехнических и магнитных величин, радиотехнических и радиоэлектронных измерений;</li>
<li>по аттестации калибров;</li>
<li>по аттестации испытательного оборудования;</li>
<li>по высокоточным измерениям деталей.</li>
</ul> 
</br>
<p>Цены договорные.</p>
</br>
<p>Контактное лицо: Бизин Владимир Николаевич,</br> 
тел. +7 (4872) 32-17-53, e-mail: metrol@tulatoz.ru</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/mezhdunarodnaya-oboronnaya-vystavka-idex-2017/</link>
            <title>Международная оборонная выставка &amp;quot;IDEX-2017&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:39:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Международная оборонная выставка &quot;IDEX-2017&quot;
                    </header>
                    <p>ПАО «Тульский оружейный завод», в составе объединенной российской экспозиции под руководством АО «НПО «Высокоточные комплексы», примет участие в Международной оборонной выставке «IDEX-2014», которая будет проходить в период с 19 по 23 февраля 2017 г. в ОАЭ, г. Абу-Даби.</p>
<p>На стенде предприятия будет представлена управляемая ракета 9М113М, а также специальное стрелковое оружие ВСС, АС, АМ. Изделия ВСС и АС будут представлены как в стандартном, так и в камуфляжном исполнении.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tulskomu-oruzheynomu-zavodu-ispolnilos-305-let-so-dnya-osnovaniya/</link>
            <title>Тульскому оружейному заводу  305 лет </title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:46:49 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тульскому оружейному заводу  305 лет 
                    </header>
                    <p>
	В истории России и российской армии Тула и ее оборонные заводы всегда играли и будут играть колоссальную роль. Этот город недаром называют то оружейной столицей России, то главной кузницей русского оружия.
</p>
<p>
	Пусть даже сегодня есть и более крупные, и более важные для обороноспособности страны заводы на Урале, в Коврове, в Москве, Подмосковье и т.д., но тульские оружейники навсегда останутся, пожалуй, самыми знаменитыми и самыми легендарными.
</p>
<p>
	А главное — первыми. Ведь указ Петра I об организации в Туле государственного производства оружия для новой русской армии был обнародован 15 (26) февраля 1712 года.
</p>
<p>
	ТОЗ сегодня – это не просто знаменитая на весь мир аббревиатура и уникальный бренд, это славная история становления и обретение мощи Российского государства.
</p>
<p>
	28 февраля 2017 года состоялось торжественное награждение сотрудников по случаю юбилея Тульского оружейного завода.
</p>
<p>
	В первой половине дня торжественное собрание прошло в актовом зале заводоуправления, на котором были вручены грамоты и благодарственные письма сотрудникам, посвятившим работе на заводе большую часть своей жизни, продолжателям династий оружейников, отличникам качества.
</p>
<p>
	С поздравлениями выступили министр промышленности и топливно-энергетического комплекса Тульской области Ломовцев Дмитрий Алексеевич и глава муниципального образования г. Тулы Юрий Иванович<br> Цкипури. Также заводчан поздравил генеральный директор Илья Николаевич Курилов: «ТОЗ сегодня – это не просто знаменитая на весь мир аббревиатура<br> и уникальный бренд, это славная история становления и обретение мощи Российского государства. Сегодня я, вместе с Вами, наполнен чувством причастности<br> к большому делу, гордости за сферу оборонной промышленности, ее историю и общие победы, а также уверенностью, что наши главные достижения<br> – еще впереди!»
</p>
 <br>
<p>
	Продолжились торжественные мероприятия на территории Тульского Государственного Музея Оружия. К бюстам знаменитых оружейников руководители предприятия и представители администрации возложили цветы. В конференц-зале состоялась церемония награждения государственными и региональными наградами.
</p>
 Слова благодарности за добросовестный труд и поздравления с праздником прозвучали от первого заместителя Губернатора Тульской области - председателя правительства Тульской<br> области Андрианова Юрия Михайловича, председателя Тульской областной Думы Харитонова Сергея Алексеевича. Руководители тульских оборонных предприятий, также ставшие почетными гостями церемонии,<br> поздравили коллег со знаменательной датой. В своем поздравлении генеральный директор И.Н. Курилов отметил, что юбилейный, 2017 год, связан с важнейшей<br> вехой в жизни и развитии завода. В этом году можно констатировать выход на совершенно иной, устойчивый уровень развития предприятия. Очень<br> важно, что найдены решения, которые позволяют заводу жить и занимать достойное положение среди предприятий оборонной промышленности.
<p>
</p>
<p>
	Все, что сделано и что еще предстоит сделать - это плод совместных действий всего коллектива.
</p>
<p>
	Администрация Тульской области и Города-героя Тулы оказывает огромную поддержку и активно участвует в жизни завода.
</p>
<p>
	Неоценимую помощь, которая явилась судьбоносной для предприятия, оказывало и оказывает АО «НПО «Высокоточные комплексы», входящее в состав Госкорпорации РОСТЕХ.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/ot-teorii-k-praktike-vypusknikam-tgmk-im-n-demidova-vruchili-diplomy-ob-okonchanii/</link>
            <title>От теории к практике. Выпускникам ТГМК им. Н. Демидова вручили дипломы об окончании.</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:11:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        От теории к практике. Выпускникам ТГМК им. Н. Демидова вручили дипломы об окончании.
                    </header>
                    <p>Сотрудники ПАО "Тульский оружейный завод" вручили дипломы об успешном окончании обучения выпускникам ТГМК им. Н. Демидова. Ранее, на протяжении года, специалисты предприятия в рамках реализации дуальной системы обучения выступали преподавателями колледжа.</p>
<p>Инициатива совмещать теоретические занятия в колледже с практическими семинарами, проводимыми сотрудниками ПАО "ТОЗ" поступила от руководства образовательного учреждения. Выступить в роли преподавателей решили представители механосборочного производства – инженер-конструктор Кирилл Ананьев и инженер-технолог Алексей Волков.</p>
<p>Учитывая профильное образование, Кирилл провел курс лекций по дисциплине "Технологическое оборудование", а Алексей по дисциплине "Основы эксплуатации электрического и электромеханического оборудования". По словам новоявленных преподавателей, учебный процесс оказался полезным не только слушателям, но и им самим. 
По окончании обучения сотрудники оружейного завода были приглашены в состав дипломной комиссии и принимали экзамены у учащихся колледжа. А 29 июня в торжественной обстановке вручили выпускникам дипломы.</p>
<p>По обоюдному мнению представителей предприятия и колледжа, подобная практика исключительно полезна и планируется ее дальнейшее использование в процессе обучения.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/otkrytie-pamyatnogo-kamnya-k-305-letiyu-tulskogo-oruzheynogo-zavoda/</link>
            <title>Открытие памятного камня к 305-летию Тульского оружейного завода</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:15:54 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Открытие памятного камня к 305-летию Тульского оружейного завода
                    </header>
                    <p>
	Тульский оружейный завод, основанный по Именному Высочайшему Указу Петра Великого, в 2017 году отмечает свое 305-летие. В богатой на события биографии<br> предприятия – множество славных страниц. Неслучайно для празднования выбран июнь, некоторые из событий произошли именно в этом месяце. 9 июня<br> 1672 года день рождения основателя завода – Петра Великого. 180 лет назад, в далеком 1837 году, завод посетил цесаревич Александр<br> Николаевич со свитой. В июне 1885 года начато серийное производство охотничьего оружия, а летом 1903 года все вододействующие машины заменены<br> тепловыми и электрическими двигателями, что позволило запустить машинное производство ружей. 1 июня 2015 года был открыт первый из очереди модулей<br> механосборочного производства. И еще одно знаковое событие состоялось 9 июня 2017 года. В честь 305-летия Тульского оружейного завода, по инициативе<br> коллектива, на территории предприятия был открыт Памятный знак. В торжественной церемонии принял участие губернатор Тульской области Алексей Геннадьевич Дюмин. Также<br> почетными гостями стали представители администрации города, руководители оборонных предприятий и деловые партнеры оружейного завода.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/itogi-sovet-direktorov-23-06-2017-g/</link>
            <title>Итоги Совет директоров 23.06.2017 г.</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:17:21 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Итоги Совет директоров 23.06.2017 г.
                    </header>
                    <p>В соответствии с решением Совета директоров ПАО «Тульский оружейный завод» от 23.06.2017 г. протокол № 1 Курилов И.Н. переизбран генеральным директором сроком на 3 года.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/nagrady-oruzheynikam/</link>
            <title>Награды оружейникам</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:23:38 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Награды оружейникам
                    </header>
                    <p>
	 Юбилейный год на Тульском оружейном заводе отличается не только открытием Памятного знака. В череде торжественных мероприятий, посвященных 305-летию предприятия, значатся и такие события, как награждение отличившихся сотрудников.
</p>
<p>
	 27 июня 2017 года состоялось награждение медалями внутренних войск МВД России «За содействие». Награды вручал начальник управления Федеральной службы войск национальной гвардии Российской федерации по Тульской области, полковник внутренней службы Олег Васильевич Петрик.
</p>
 </br>
<p>
	 Медалью наградили:
</p>
<ul>
	<li>Фокина Леонида Сергеевича – заместителя генерального директора по производству</li>
	<li>Агееву Светлану Владимировну – инженера по инструменту цеха № 41 </li>
	<li>Аксенова Евгения Матвеевича – заместителя главного конструктора по спецтехнике и гражданской продукции </li>
	<li>Вагину Наталью Владимировну – начальника бюро технического контроля отдела технического контроля цеха № 41 </li>
	<li>Жорина Сергея Дмитриевича – начальника участка стрелкового испытательного комплекса </li>
	<li>Каштанова Сергея Вячеславовича – слесаря механосборочных работ 5 разряда цеха № 41 </li>
	<li>Моисеенко Александра Александровича – начальника стрелкового испытательного комплекса </li>
	<li>Шумову Татьяну Ивановну – старшего мастера цеха № 41</li>
</ul>
<p>
</p>
 </br>
<p>
	 4 июля 2017 года АО «Акционерный банк «РОССИЯ» также отметил достижения оружейников. Благодарственное письмо вручала представитель АБ РОССИЯ начальника отдела розничного бизнеса Чайкина Марта Игоревна.
</p>
 <br>
<ul>
	<li>Климкиной Алене Владимировне – заместителю начальника финансового управления </li>
	<li>Воротниковой Татьяне Александровне – начальнику бюро финансового управления </li>
	<li>Макеевой Марине Викторовне – начальнику планово-экономического бюро отдела внешней кооперации </li>
	<li>Романовой Ирине Николаевне – бухгалтеру главной бухгалтерии </li>
	<li>Исаевой Людмиле Юрьевне – начальнику сектора черных и цветных металлов отдела материально-технического снабжения</li>
</ul>
 </br>
<p>
	 Также 4 июля Тульский оружейный завод посетили представители ООО «Союз машиностроителей России». Председатель регионального отделения Союза машиностроителей России, первый заместитель<br> генерального директора, главный конструктор по спецтехнике АО «НПО «Сплав», Герой Российской Федерации, Лауреат Ленинской премии Макаровец Николай Александрович, первый заместитель<br> регионального отделения Союза машиностроителей России, генеральный директор АО «Тулаточмаш» Филиппов Владимир Николаевич, исполнительный директор, заместитель главного метролога ФБУ «Тульский ЦСМ»<br> Благовещенский Александр Владимирович.
</p>
<p>
	 Николай Александрович Макаровец еще раз поздравил оружейников с юбилеем, 305-летием завода и вручил:
</p>
 <br>
<p>
	 Медаль «За доблестный труд»:
</p>
<ul>
	<li>Курилову Илье Николаевичу – генеральному директору </li>
	<li>Егельскому Василию Ивановичу – начальнику производства №2 </li>
</ul>
 <br>
<p>
	 Почетную грамоту:
</p>
<ul>
	<li>Новогородовой Людмиле Викторовне – заместителю генерального директора по правовым вопросам </li>
	<li>Кузнецовой Татьяне Васильевне – фрезеровщику 5 разряда цех №41 </li>
	<li>Никифорову Александру Петровичу – токарю 6 разряда цех №6&nbsp;</li>
</ul>
 </br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/rezultaty-provedeniya-spetsialnoy-otsenki-usloviy-truda-za-2015-i-2016-gody/</link>
            <title>Результаты проведения специальной оценки условий труда за 2015 и 2016 годы.</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:46:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Результаты проведения специальной оценки условий труда за 2015 и 2016 годы.
                    </header>
                    <div>
	<a href="/upload/doc/Сводная ведомость 2015.doc">Сводная ведомость 2015.doc (скачать 5.96 мб)</a>
</div>
<div>
 <br>
</div>
<div>
	<a href="/upload/doc/Сводная ведомость 2016.doc">Сводная ведомость 2016.doc (скачать 3.76 мб)</a>
</div>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/vzvod-tulskogo-oruzheynogo-zavoda-na-gonke-geroev/</link>
            <title>Взвод Тульского оружейного завода на Гонке Героев</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:50:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Взвод Тульского оружейного завода на Гонке Героев
                    </header>
                    <p>
	12 августа 2017 в парке активного отдыха «Некрасово» состоялся культовый забег с препятствиями всероссийского масштаба «Гонка Героев». Команда Тульского оружейного завода<br> приняла участие в этом спортивном мероприятии. 31 команда, по 10 смельчаков в каждой, решили пройти все нелегкие испытания, доказать себе<br> и другим, что сплоченной и дружной команде любые невзгоды по силам. Взводы Тульского оружейного завода под номерами 032, 035 заняли<br> 13-ое место в командном зачете.
</p>
<p>
	Взводы 032, 035:
</p>
<ul>
	<li>Рапота Максим Григорьевич</li>
	<li>Рогачева Валерия Витальевна </li>
	<li>Чернов Иван Александрович </li>
	<li>Потапов Виктор Сергеевич </li>
	<li>Ким Максим Владимирович </li>
	<li>Тебеньков Егор Викторович </li>
	<li>Курин Сергей Николаевич </li>
	<li>Сысоев Андрей Олегович </li>
	<li>Валуйкин Дмитрий Сергеевич </li>
	<li>Чекмазов Алексей Алексеевич </li>
	<li>Пилецкий Владислав Михайлович </li>
	<li>Пурин Михаил Сергеевич </li>
</ul>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/iii-turnir-po-strelbe-pamyati-sotrudnika-v-tssn-fsb-rossii-kapitana-stashchenko-romana-petrovicha/</link>
            <title>III Турнир по стрельбе памяти сотрудника «В» ЦСН ФСБ России капитана Стащенко Романа Петровича</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:54:18 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        III Турнир по стрельбе памяти сотрудника «В» ЦСН ФСБ России капитана Стащенко Романа Петровича
                    </header>
                    <p>8 сентября 2017 года в пос. Медвенка Ленинского района состоялся III Турнир по стрельбе памяти сотрудника «В» ЦСН ФСБ России капитана Стащенко Романа Петровича.</p>
<p>22 октября 2014 года группа капитана Романа Стащенко в ходе выполнения боевой задачи попала в засаду. Благодаря решительным и смелым действиям, воинам удалось сдержать натиск противника, уничтожить часть вражеской группы, не дав им совершить маневр, и заставить отступить. Капитан Стащенко погиб при выполнении воинского долга. </p>
<p>Открывали мероприятие начальник УФСБ России по Тульской области Алексей Зиновьев и начальник УМВД России по Тульской области Сергей Галкин. Представителем ПАО «Тульский оружейный завод» было зачитано приветственное слово от имени генерального директора Ильи Курилова.</p>
<p>В соревнованиях приняли участие - УФСБ России по Тульской области, Центр специального назначения ФСБ России, силы специальных операций Вооруженных сил, СОБР<br> Росгвардии по Тульской области, отряд специального назначения УФСИН России по Тульской области, Учебный Центр ВДВ Вооруженных сил, а также отряд<br> специального назначения Службы специальных объектов и другие спецподразделения. </p>
<p>Соревнования по стрельбе проходят уже третий год в рамках увековечивания памяти погибших сотрудников органов безопасности. «Тяжело, конечно, терять родственников, боевых товарищей. Важно, что память о них жива, благодаря таким соревнованиям», - говорит брат погибшего героя Станислав Стащенко. </p>
<p>Как рассказал старший инструктор стрелкового клуба «Динамо» Владислав Трошин, «В соревнованиях участвуют двенадцать команд из ЦФО. Одно из главных целей – обмен опытом, получение новых знаний для сотрудников каждого подразделения». </p>
<p>Штрафами и дисквалификацией караются заступы или нарушения правил пользования оружием. На бегу, в прыжке и все это на время. Главная задача<br> – попасть точно в цель. Такими заданиями проверяется внимание? реакция и хладнокровие бойца. Без этих навыков он не сможет сделать<br> точный выстрел. Конечно, на соревнованиях будет второй шанс поразить цель, но все же погрешности нужно свести к нулю, ведь в<br> реальном бою такого шанса не будет. </p>
<p>По итогам соревнований в командном зачете первое место заняла команда УФСБ России по Тульской области, второе — команда Учебного Центра ВДВ, третье — СОБР Росгвардии по Тульской области.</p>
<p>В личном зачете первое место занял сотрудник УФСБ России по Тульской области. </p>
<p>Представители ПАО «Тульский оружейный завод», присутствующие на турнире отметили высокий уровень организации мероприятия и слаженность в действиях команд. </p>
<p>Командам-победителям были вручены памятные сувениры от оружейников. Участники, занявшие призовые места в личном зачете, были награждения изделиями ПАО «Тульский оружейный завод». </p>
<p>Организаторы турнира горячо поблагодарили руководство Тульского оружейного завода за оказанную помощь в организации соревнований. </p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/natsionalnaya-premiya-zolotaya-ideya-otkryt-priem-zayavok-dlya-uchastiya/</link>
            <title>Национальная премия &amp;quot;Золотая идея&amp;quot;. Открыт прием заявок для участия.</title>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:47:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Национальная премия &quot;Золотая идея&quot;. Открыт прием заявок для участия.
                    </header>
                    <img src="/upload/iblock/3d6/1.jpg" alt="" style="
    float: left;
    margin: 0px 35px 10px 0;
">
<p>Ежегодная Национальная премия «Золотая идея» учреждена Федеральной службой по военно-техническому сотрудничеству в целях стимулирования экспорта российской продукции военного назначения, разработки и<br> производства новейших конкурентоспособных отечественных образцов вооружения и военной техники, модернизации ранее поставленной продукции военного назначения, а также повышения эффективности военно-технического<br> сотрудничества Российской Федерации с иностранными государствами. </p>
<p>В состав Организационного комитета Премии входят представители коллегии Военно-промышленной комиссии Российской Федерации, Минобороны России, ФСВТС России, Минпромторга России, Госкорпорации «Роскосмос», Государственной<br> корпорации «Ростех», Российского союза промышленников и предпринимателей, Ассоциации «Лига содействия оборонным предприятиям», АО «Рособоронэкспорт», Банка ГПБ (АО), ООО «Страховая компания<br> «Независимая страховая группа».</p>
<p>В 2017 году премия присуждается решением Организационного комитета в шести номинациях: </p>
<ol>
<li>«За вклад в области разработки продукции военного назначения» – Первая, Вторая, Третья премии (Дипломы ФСВТС России и призы); </li>
<li>«За успехи в области производства продукции военного назначения, внедрение передовых технологий и инновационных решений» – Первая, Вторая, Третья премии (Дипломы ФСВТС России и призы); </li>
<li>«Лучшее предприятие-соисполнитель» – за вклад в повышение конкурентоспособности продукции военного назначения – Первая, Вторая, Третья премии (Дипломы ФСВТС России и призы); </li>
<li>«За личный вклад, инициативу и усердие в решении задач военно-технического сотрудничества» – три премии (Дипломы ФСВТС России и призы); </li>
<li>«За вклад в пропаганду военно-технического сотрудничества, рекламную и информационную поддержку экспорта продукции военного назначения» – две премии (Почетные дипломы ФСВТС России и призы);</li>
<li>«Молодые таланты» – за достижения в области военно-технического сотрудничества, разработки и производства образцов вооружения и военной техники – пять премий (Почетные дипломы ФСВТС России и призы). </li>
</ol>
<p>В качестве соискателей премии могут выступать субъекты военно-технического сотрудничества; предприятия - разработчики или изготовители продукции военного назначения, созданной в том числе<br> на условиях государственно-частного партнерства; совместные предприятия в области военно-технического сотрудничества, созданные и действующие на территории иностранных государств (при условии подачи<br> заявки российским предприятием-учредителем), их авторские коллективы и отдельные работники, участвующие в обеспечении экспорта продукции военного назначения. </p>
<p>К участию в конкурсе допускаются оформленные в установленном порядке материалы, поступившие в ФСВТС России до 1 ноября 2017 г. включительно. Порядок<br> и условия проведения конкурса на соискание Национальной премии «Золотая идея» в 2017 году, форма заявки для участия в конкурсе размещены<br> на сайте ФСВТС России <a href="http://www.fsvts.gov.ru/map/21FB25A5CE74AACE43257B0F0060871B.html" target="_blank" rel="nofollow">http://www.fsvts.gov.ru/map/21FB25A5CE74AACE43257B0F0060871B.html</a></p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/uchastniki-tulskogo-molodezhnogo-patrioticheskogo-foruma-posetili-tulskiy-oruzheynyy-zavod/</link>
            <title>Участники Тульского молодежного патриотического форума посетили Тульский оружейный завод</title>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:51:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Участники Тульского молодежного патриотического форума посетили Тульский оружейный завод
                    </header>
                    <p>26 октября 2017 г. на базе ГУ ТО "Тульский областной центр молодежи" состоялся Тульский молодежный патриотический форум. </p>
<p>Форум направлен на привлечение лучших участников Тульской области и ЦФО по техническим специальностям для работы на оборонных предприятиях Тульской области.</p>
<p>Так, в рамках данного мероприятия, на Тульский оружейный завод прибыла группа студентов из Тульского государственного машиностроительного колледжа имени Никиты Демидова. Учащиеся<br> посетили Механосборочное и Кузнечно-раскатное производство. Будущим специалистам рассказали об особенностях работы у станка, о разнообразии операций, выполняемых на современном оборудовании.<br> Выставка производимого вооружения вызвала большой интерес не только у юношей, девушки также с большим интересом слушали комментарии конструкторов, задавали множество<br> вопросов.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tulskiy-brend-2017/</link>
            <title>Тульский бренд - 2017</title>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 15:20:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тульский бренд - 2017
                    </header>
                    30 ноября в банкетном зале La Couronne состоялась церемония вручения премии «Тульский бренд-2017», учрежденной медиахолдингом «Медиа-Тула». Уже в четвертый раз тулякам представилась возможность выбрать лучших в различных сферах жизнедеятельности: от оборонной промышленности до культуры.&nbsp;<br>
 &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Тульский бренд» – уникальная премия, победителям которой отдают предпочтения жители нашего города. Более тысячи респондентов было опрошено на<br> улицах Тулы корреспондентами газеты «Комсомольская правда в Туле» и еженедельника «Центр71». Свыше пяти тысяч заполненных электронных анкет было прислано на<br> городской портал «Центр 71». Горожане выделили лучших, заполнив анкеты в 32 киосках «Пресса. Комсомольская правда».&nbsp;<br>
 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Почетный гость премии, заместитель председателя Тульской областной Думы Александр Балберов считает, что тульской оружие - главный бренд Тулы.&nbsp;<br>
 - Мне очень приятно от лица всех депутатов Тульской областной Думы приветствовать вас на таком великолепном событии – «Тульский бренд».<br> Наверное вся Россия, а может быть, и половина земного шара знает тульский бренд – это и наши самовары, гармонь, белевская<br> пастила, пряник. Но я всегда бьюсь за то, чтобы мы говорили о самом главном нашем бренде – о нашем оружии.<br> Тульский-Токарев знают точно в каждой стране мира. А сегодня тульское оружие – самое лучшее оружие во всем мире. И мы<br> знаем те военные операции, где оно показывает себя, причем показывать себя так, что от него бегут. Дай Бог, чтобы было<br> и дальше так.&nbsp;<br>
 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Александр Балберов вручил награду в двух номинациях: «Оборонные предприятия» и «Промышленные предприятия».&nbsp;<br>
&nbsp; &nbsp; &nbsp;ПАО "Тульский оружейный завод" стало победителем ежегодной региональной премии "Тульский бренд - 2017" в номинации "Оборонные предприятия". Награда была вручена заместителю генерального директора по экономике и финансам И.А. Маркину.&nbsp;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/svodnaya-vedomost-rezultatov-provedeniya-spetsialnoy-otsenki-usloviy-truda-za-2017-god/</link>
            <title>Сводная ведомость результатов проведения специальной оценки условий труда за 2017 год.</title>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 15:28:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Сводная ведомость результатов проведения специальной оценки условий труда за 2017 год.
                    </header>
                    <a href="/novosti/Сводная%20ведомость%202017.doc">Скачать сводную ведомость</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/provedenie-otkrytogo-konkursa-po-otboru-auditorskikh-organizatsiy/</link>
            <title>Проведение открытого конкурса по отбору аудиторских организаций</title>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 15:29:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Проведение открытого конкурса по отбору аудиторских организаций
                    </header>
                    ПАО "Тульский оружейный завод" объявляет о проведении 1 марта 2018 г. открытого конкурса по отбору аудиторских организаций для осуществления обязательного ежегодного аудита бухгалтерской (финансово) отчетности ПАО "Тульский оружейный завод" за 2018 год.<br>
 С конкурсной документацией можно ознакомиться на сайте специализированной организации Государственной корпорации "Ростех" ООО "Комплектимпекс"&nbsp;<a href="http://www.rt-ci.ru/" target="_blank">www.rt-ci.ru</a><br>
 <br>
 <a href="http://rt-ci.ru/anounce_page/" target="_blank" rel="nofollow">https://rt-ci.ru/anounce_page/</a><br>
 <br>
 <br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/rezultat-konkursa-po-otboru-auditorskoy-organizatsii/</link>
            <title>Результат конкурса по отбору аудиторской организации</title>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 15:32:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Результат конкурса по отбору аудиторской организации
                    </header>
                    По результата конкурса по отбору аудиторской организации для осуществления обязательного финансового аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО "Тульский оружейный завод" за 2018 год, проведенного 1 марта 2018 года, победителем признано Общество с ограниченной ответственностью "Группа Финансы".
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/306-letie-tulskogo-oruzheynogo-zavoda/</link>
            <title>306-летие Тульского оружейного завода</title>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 15:26:21 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        306-летие Тульского оружейного завода
                    </header>
                    <p>
 <br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;28 февраля 2018 г. Тульский оружейный завод отметил 306-ую годовщину со дня основания. По традиции, в этот день, состоялось награждение сотрудников предприятия. Грамоты, благодарственные письма и памятные подарки получили работники завода, показавшие отличные результаты в работе:
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - объявлена благодарность Государственной корпорации «Ростех» 5-ти работникам;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - звание «Заслуженный ветеран Тульского оружейного завода» присвоено 28-ми работникам;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - объявлена благодарность с вручением Почетной грамоты 7-ми работникам, имеющим 50-летний непрерывный стаж работы на предприятии;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - отмечены Благодарностями 7 работников, являющихся продолжателями династии оружейников-мастеров.
</p>
<p>
 <br>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Торжественное собрание завершилось возложением цветов к памятнику Петра Великого, основателя завода.
</p>
<p>
 <br>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На Аллее славы великих оружейников на территории ТГМО состоялось открытие бюста Евгения Николаевича Сабинина, прославленного оружейника, Почетного гражданина<br> Тулы, возглавлявшего ТОЗ в течение 22 лет (1957-1979 гг.). За годы работы Е. Н. Сабинина, на предприятии произошли большие перемены<br> в техническом оснащении производства, в его социальной сфере. Был практически построен новый завод, создана мощнейшая база в виде цехов, новейшего<br> оборудования, энергетических объектов. Завод укрепил позиции в своей отрасли.
</p>
<p>
 <br>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В церемонии открытия принял участие Первый заместитель Губернатора Тульской области – председатель правительства Тульской области Юрий Михайлович Андрианов,<br> Главный федеральный инспектор по Тульской области аппарата полномочного представителя Президента Российской Федерации в Центральном Федеральном округе Анатолий Михайлович Симонов Глава<br> муниципального образования город Тула Юрий Иванович Цкипури, представители Государственной корпорации «Ростех»,&nbsp; АО «НПО «Высокоточные комплексы» и Тульского оружейного завода, родственники<br> Е.Н. Сабинина. Музыкальное сопровождение обеспечил Губернаторский духовой оркестр Тульской областной филармонии.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/sostoyalos-otkrytie-oruzheynogo-salona-tulskoe-oruzhie/</link>
            <title>Состоялось открытие оружейного салона &amp;quot;Тульское оружие&amp;quot;</title>
            <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:58:33 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Состоялось открытие оружейного салона &quot;Тульское оружие&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 28 февраля 2018 г. в рамках празднования 306-летия Тульского оружейного завода, состоялось открытие оружейного салона «Тульское оружие».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;В мероприятии приняли участие руководители оборонных предприятий города Тулы, представители силовых структур. Торжественное право перерезать красную<br> ленточку было предоставлено заместителю генерального директора по экономической безопасности АО «НПО «Высокоточные комплексы» Александру Васильевичу Шулякову и генеральному директору ПАО<br> «Тульский оружейный завод» Илье Николаевичу Курилову.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Почетные гости получили эксклюзивное право первыми познакомиться с широким ассортиментом оружейного салона.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Все для охоты, спорта и туризма. Кожаные кобуры и чехлы для оружия. Разнообразные аксессуары и брендовая одежда ведущих фирм для охотников и туристов.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/predstavitel-pao-tulskiy-oruzheynyy-zavod-vozglavil-zhyuri-ezhegodnogo-oblastnogo-konkursa-professio/</link>
            <title>Представитель ПАО &amp;quot;Тульский оружейный завод&amp;quot; возглавил жюри ежегодного областного конкурса профессионального мастерства &amp;quot;Наследники Никиты Демидова&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:54:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Представитель ПАО &quot;Тульский оружейный завод&quot; возглавил жюри ежегодного областного конкурса профессионального мастерства &quot;Наследники Никиты Демидова&quot;
                    </header>
                    <p>
 <span>&nbsp; &nbsp;Представитель ПАО "Тульский оружейный завод" возглавил жюри ежегодного областного конкурса профессионального мастерства "Наследники Никиты Демидова", проводимого партнером предприятия - Тульским государственным машиностроительным колледжем, носящим имя знаменитого оружейника.</span>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; Начальник бюро ОПУО Михаил Пурин оценивал результаты конкурсантов по специальности «Компьютерные системы и комплексы». Всего в данном направлении соревновалось<br> четыре участника, отобранных в финальный этап по итогам промежуточных соревнований. Регламент проведения практического этапа конкурса плотно взаимосвязан с критериями проведения<br> чемпионатов WORLDSKILLS RUSSIA. Итоги конкурса будут подведены в ближайшее время, а церемония награждения состоится 27 апреля.
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; По мнению Михаила, уровень участников достаточно высок. "Впечатление о конкурсе исключительно положительное. Виден азарт, блеск в глазах и готовность применять свои знания и нестандартные подходы к решению конкурсных заданий", - отметил Михаил.
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; Предприятие и образовательная организация практикуют различные форматы взаимодействия. Помимо участия и организации совместных мероприятий, силами отдела подбора и обучения персонала внедряются элементы практико-ориентированного (дуального) обучения.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/prazdnichnyy-meropriyatiya-na-toze/</link>
            <title>Праздничные мероприятия на ТОЗе</title>
            <pubDate>Mon, 14 May 2018 11:45:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Праздничные мероприятия на ТОЗе
                    </header>
                    <p>
	 ПРАЗДНИЧНЫЕ МЕРОПРИЯТИЯ НА ТОЗЕ <br>
 <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В канун Дня Победы на ТОЗе состоялись, ставшее уже традиционными, праздничные мероприятия: митинг «Я помню, я горжусь!», чествование ветеранов<br> и торжественное возложение к мемориалу героям-оружейникам, участникам Великой Отечественной войны. С праздником почётных гостей поздравили: заместитель генерального директора ПАО «Тульский<br> оружейный завод» А. Л. Бахно, председатель Совета ветеранов В. В. Кошелев, руководители предприятия, студенты и школьники.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В ходе праздничных мероприятий, посвященных Дню Победы, выступили губернаторский оркестр и ветеран войны и труда Валентина Ивановна Данилова. В<br> актовом зале для почетных гостей, силами Совета молодежи ТОЗа, была подготовлена театрализованная постановка, посвященная Великой Отечественной войне. Гостям были представлены<br> пронзительные строки из стихотворений авторов, писавших в нелегкие военные годы и небольшие зарисовки из фронтовой жизни. Порадовали ветеранов своими танцами<br> и песнями ребята из подшефного реабилитационного центра «Искра» и ЦО № 39 им. Героя Советского Союза А.А. Рогожина.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gzeta-udarnik-1-10618-ot-22-02-2018-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; №1 (10618) от 22.02.2018 г.</title>
            <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 08:33:04 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; №1 (10618) от 22.02.2018 г.
                    </header>
                    О подготовке к выборам Президента России и праздновании 306-й годовщины Тульского оружейного завода, поздравления с грядущими праздниками и очередное выездное мероприятие Совета молодежи.&nbsp;<br>
 <br>
 <a href="/upload/images/TOZ_UDARNIK_22.02.pdf" target="_blank">"Ударник" №1 (10618)</a><br>
 <br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-2-10619-ot-31-05-2018-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; № 2 (10619) от 31.05.2018 г.</title>
            <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:02:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; № 2 (10619) от 31.05.2018 г.
                    </header>
                    Инаугурации Президента России В.В. Путина и подведение итогов работы на общем собрании акционеров ПАО "Тульский оружейный завод", на повестке дня - кадровый вопрос и социальная политика.<br>
 <br>
 <a href="/upload/images/TOZ_UDARNIK_31.05.pdf" target="_blank">"Ударник" № 2 (10619) от 31.05.2018 г.</a><br>
 <br>
 <br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/den-pamyati-i-skorbi/</link>
            <title>День памяти и скорби</title>
            <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 12:39:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День памяти и скорби
                    </header>
                    <p>
	 22 июня, в годовщину начала Великой Отечественной войны, по традиции, по зову души, в силу искреннего человеческого порыва, оружейники вспоминают родных и близких, которые не вернулись с полей сражений. В День памяти и скорби на Тульском оружейном заводе состоялось торжественное возложение к мемориалу памяти героям-оружейникам.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/molodezh-na-start/</link>
            <title>МОЛОДЕЖЬ, НА СТАРТ!</title>
            <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:51:56 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        МОЛОДЕЖЬ, НА СТАРТ!
                    </header>
                    <p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В тульском веревочном парке "Остров сокровищ" состоялся турнир "Молодежь, на старт!". В соревнованиях, приуроченных ко Дню молодежи, организованных Молодежным парламентом при Тульской областной думе, приняла участи и команда ПАО "Тульский оружейный завод".<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Трасса была трудная, но молодые оружейники смогли покорить все пять вершин, не нарушая правила и стать, по количеству набранных баллов, вторыми.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Всего в соревнованиях приняли участие семь команд: "Тулачермет", "Оружейник" (ТОЗ), "Недетские игры" (ТГПУ), "8 бит" (ТулГУ), "Неудержимые" (КБП), №Панфиловцы" (сборная команда вузов и предприятий) и команда Молодежного парламента.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/prazdnik-yunosti/</link>
            <title>Праздник юности</title>
            <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:58:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Праздник юности
                    </header>
                    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На территории международного туристического комплекса "Золотой город" прошли мероприятия, посвященные Дню молодежи.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Организаторы квеста, министерство молодежной политики Тульской области, собрали вместе более 300 успешных и талантливых парней и девушек, проявивших себя в различных сферах деятельности и добившихся значительных успехов в муниципальных, региональных и федеральных конкурсах и фестивалях.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Участника этого праздника стали 27 команд молодежных объединений и организаций региона, в том числе и представители ПАО "Тульский оружейный завод".<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Программа праздника включала в себя увлекательные спортивные соревнования, интерактивные игры и многочисленные творческие конкурсы. Ребята состязались в умении работать в команде, скорости, ловкости, выносливости и смекалке. Участники квеста смогли проявить свои творческие и интеллектуальные способности.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Праздничные мероприятия длились целый день. Все участники и гости молодежного квеста покидали Золотой город в отличном настроении и с еще большим желанием активно участвовать в жизни Тульского края.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-primer-uchastie-v-forume-armiya-2018/</link>
            <title>ТОЗ примет участие в Форуме &amp;quot;АРМИЯ-2018&amp;quot;</title>
            <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 15:19:36 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ примет участие в Форуме &quot;АРМИЯ-2018&quot;
                    </header>
                    <div>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
</div>
<div>
	 С 21 по 26 августа Министерство обороны Российской Федерации проводит Международный военно-технический форум «Армия-2018». Основные мероприятия Форума традиционно пройдут в Конгрессно-выставочном центре «патриот», на аэродроме «Кубинка» и полигоне «Алабино». <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Основными целями Форума являются: <br>
	 - содействие техническому переоснащению и повышению эффективности деятельности МО РФ; <br>
	 - стимулирование инновационного развития оборонно-промышленного комплекса РФ; <br>
	 - стимулирование деятельности молодых перспективных специалистов научно-исследовательских организаций МО России и ОПК; <br>
	 - развитие военно-технического сотрудничества Российской Федерации и иностранными государствами; <br>
	 - патриотическое воспитание граждан; <br>
	 - формирование позитивного имиджа МО России как современной и динамично развивающейся структуры и популяризация <br>
	 службы в ВС РФ. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В составе выставочной экспозиции АО «НПО «Высокоточные комплексы» в Форуме примет участие ПАО «Тульский&nbsp; оружейный завод». <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На стенде предприятия будут представлены: 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС, 9 мм винтовка снайперская <br>
	 специальная модернизированная ВССМ, 9 мм автомат специальный АС, 9 мм автомат специальный АСМ. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Также на выставке будут представлены новинки - карабины охотничьи самозарядные КО ВСС и КО ВСС-01, максимально приближенные по форме и<br> размерам к боевому образцу винтовки снайперской специальной ВСС, не уступающие ей по своим боевым характеристикам и полностью соответствуют требованиям закона<br> о гражданском оружии. <br>
</div>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-predstavit-grazhdanskiy-vintorez/</link>
            <title>ТОЗ представил новый карабин на форуме &amp;quot;АРМИЯ-2018&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 16:41:38 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ представил новый карабин на форуме &quot;АРМИЯ-2018&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Тульский оружейный завод принял участие в форуме «Армия-2018». На стрельбище полигона Алабино впервые был представлен новый гражданский карабин на базе снайперской винтовки ВСС.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ПАО «Тульский оружейный завод», входящее в холдинг АО «НПО «Высокоточные комплексы» Госкорпорции&nbsp;Ростех, уже многие годы ведет переделку боевого оружия<br> в охотничье. Самозарядный карабин Симонова, снайперская винтовка Мосина и много других изделий обретают вторую жизнь, но уже в гражданском исполнении.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Использование боевых изделий, как базовых для производства охотничьего оружия выгодно тем, что резко сокращаются сроки и затраты на разработку<br> и подготовку производства из-за возможности использования тех же технологических процессов и той же технологической оснастки. Проработка возможности создания охотничьего карабина<br> на базе 9-мм винтовки снайперской специальной ВСС началась в 2015 году.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В настоящее время увеличение доли гражданской продукции на оборонных предприятиях является одной из ключевых задач. Наряду с повышенным вниманием<br> к таким изделиям, их высокой технологичностью, очередной причиной к созданию КО ВСС и КО ВСС-01, стало появление охотничьего патрона 9х39<br> мм. В результате, отличие данных образцов от своих прототипов, сводилось лишь к изменениям, направленным на обеспечение требований закона «Об оружии».<br>
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Так, в конце 2016 года, среди специалистов тульского ЦКИБ СОО и ПАО «Тульский оружейный завод» был объявлен конкурс на<br> разработку охотничьих карабинов на базе ВСС и ВССМ. По результатам испытаний, годными для серийного производства были признаны карабины КО ВСС<br> и КО ВСС-01, разработанные специалистами оружейного завода. Для создания КО ВСС за основу была взята 9-мм винтовка снайперская специальная модернизированная,<br> базой для КО ВСС-01 послужил «Винторез» в классическом исполнении. Карабины являются точными копиями базовых изделий. За исключением ствола, остальные детали<br> изготовлены из тех же материалов, с теми же размерами и параметрами. Данный фактор является важным для коллекционеров оружия.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Карабины представляют собой оружие, работа механизмов которого основана на использовании энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую<br> камеру, где она преобразуется в кинетическую энергию подвижных частей. Запирание и отпирание затвора осуществляется поворотом его вокруг продольной оси, происходящим<br> при взаимодействии копирных пазов затворной рамы и ведущих выступов затвора. Ударно-спусковой механизм обеспечивает возможность ведения одиночной стрельбы. Предохранение от случайных<br> выстрелов при падениях, ударах карабинов, случайном нажатии на спусковой крючок обеспечивается предохранителем, который при включении блокирует спусковой крючок и затворную<br> раму. Предохранение от преждевременных выстрелов при незапертом затворе осуществляется автоматическим предохранителем. Подача патронов осуществляется из отъемного двухрядного коробчатого магазина. Досылание<br> патрона осуществляется затвором. Извлечение стреляной гильзы осуществляется подпружиненным поворачивающимся на оси выбрасывателем, установленным на затворе. Отражение стреляной гильзы производится подпружиненным<br> отражателем, размещенным в затворе.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Преимущества изделий:
</p>
<p>
	 - Надежная и отработанная временем конструкция газового двигателя, практически исключены случаи отказов перезаряжания и неизвлечения гильзы;
</p>
<p>
	 - Тяжелая свинцовая 18-граммовая пуля имеет большую останавливающую силу;
</p>
<p>
	 - Импульс отдачи невелик, ввиду дозвуковой скорости пули;
</p>
<p>
	 - Отсутствует возможность преждевременных выстрелов при незапертом затворе, осуществляется конструкцией автоматического предохранителя;
</p>
<p>
	 - Кучность стрельбы – среднее значение R100 ср на дальности 100 м – 75 мм.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Принципиальное отличие карабинов заключается в использовании прицельных приспособлений. Так, для КО ВСС, в верхней части крышки коробки выполнена планка<br> Пикатинни, предназначенная для присоединения дополнительного устройств, например, оптического прицела, использование которого в дневное время суток позволяет производить прицельную стрельбу на<br> дальности до 400 м., тактического фонаря, лазерного целеуказателя и т.д. На КО ВСС-01 возможна установка прицельных приспособлений с креплением типа<br> «Ласточкин хвост». На кожухе карабинов может быть установлено крепление переднее, на котором имеются три планки Пикатинни для присоединения дополнительного устройств.<br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/leonad-fokin-pochetnyy-grazhdanin-tulskoy-oblasti/</link>
            <title>Леонид Фокин - Почетный гражданин Тульской области</title>
            <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 16:37:23 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Леонид Фокин - Почетный гражданин Тульской области
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 7 сентября состоялось торжественное собрание, посвященное празднованию дней Тульской области и города-героя Тулы.&nbsp; На данном мероприятии Губернатор Алексей Дюмин вручил государственные и региональные награды особо отличившимся жителям города. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Среди большого количества награжденных, был и представитель Тульского оружейного завода. Заместитель генерального директора по производству Леонид Фокин был удостоен звания «Почетный гражданин Тульской области». <br>
	 Леонид Сергеевич Фокин трудится на Тульском оружейном заводе более 50 лет. Своей работой, добросовестным отношением к любому делу, добротой, толерантностью,<br> творческому подходу, новаторством, сильному характеру и бесконечной преданностью своему предприятию, своему городу, Леонид Сергеевич Фокин заслужил признательность не только в<br> коллективе завода, но и среди коллег оборонщиков. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; За период работы Фокина Леонида Сергеевича в должности заместителя генерального директора по производству были достигнуты значительные результаты в развитии производственно-хозяйственной деятельности Тульского оружейного завода.<br>
	 Очень много сделал заместитель генерального директора для сохранения и восстановления старейшего тульского завода. Исполняя обязанности руководителя предприятия, в трудные для коллектива годы, он сделал все, чтобы производство не останавливалось, а завод жил и развивался.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Леонид Сергеевич является членом технического Совета предприятия, где рассматриваются вопросы технического перевооружения, устойчивого социального развития, сохранения рабочих мест и поддержания социальной стабильности на заводе.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При его непосредственном активном участии были поставлены на серийное производство новые современные изделия, внедрено высокопроизводительное оборудование.&nbsp; В настоящее время<br> под его руководством ведется подготовка, освоение новой продукции специального назначения. Во многом благодаря ему, его таланту и знанию производственного процесса<br> «от и до», на предприятии были введены в строй новые цеха механосборочного производства, что позволило создать новые рабочие места для<br> жителей города. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Леонид Фокин ведет активную работу по рационализаторству и изобретательству, имеет десять патентов Российской Федерации на изобретения.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/1-sentyabrya/</link>
            <title>День знаний. Первоклассники на ТОЗе.</title>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:34:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День знаний. Первоклассники на ТОЗе.
                    </header>
                    &nbsp;&nbsp;
<div>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В преддверии Дня знаний Профсоюзный комитет и члены Совета молодежи, при поддержке руководства завода, организовали на территории Тульского оружейного большой праздник для первоклассников – детей сотрудников предприятия. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Начался праздник с тематической экскурсии по территории. Ребята посетили производство многопрофильной обработки и цеха механосборочного производства. На каждой локации<br> опытные специалисты рассказали новоиспеченным школьникам о тонкостях производственного процесса, показали оборудование и специфику его работы. Дети активно участвовали в диалоге,<br> задавали много вопросов, а некоторые с уверенностью заявили, что ТОЗ – место их будущей работы. Еще одной точкой экскурсионного маршрута<br> стал физкультурно-оздоровительный комплекс предприятия.&nbsp;В нем словесное общение оказалось минимальным, зато проверка спортивных снарядов на прочность прошла на ура! <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Кульминацией мероприятия стало театрализованное представление. Переодевшись в костюмы сказочных персонажей, члены Совета молодежи помогали детям искать потерявшихся сказочных героев.<br> Благодаря слаженному выполнению всех заданий и конкурсов, герои нашлись и вручили первоклашкам подарки к школе. Также на празднике для ребят<br> работали тематические площадки: фокусник, шоу мыльных пузырей, научное шоу, создание фигур из воздушных шаров и аквагрим. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Праздник такого масштаба на территории предприятия был организован впервые, но, с большой вероятностью, он станет доброй традицией Тульского оружейного<br> завода. Подтверждение тому блеск в глазах и улыбки не только главных действующих лиц, но и их родителей. От всей души<br> поздравляем первоклашек со вступлением в школьную жизнь. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Желаем юным оружейникам интересных событий, дружной атмосферы в школе, радовать родителей усердием в учебе, хорошими оценками и в будущем ждем на Тульском оружейном заводе.
</div>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/umer-konstruktor-vladimir-kuznetsov/</link>
            <title>Умер конструктор Владимир Кузнецов</title>
            <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 13:56:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Умер конструктор Владимир Кузнецов
                    </header>
                    <div>
</div>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 14 сентября 2018 года на 80-м году ушел из жизни главный конструктор по разработкам реактивных межвидовых высокоточных комплексов ближней тактической зоны и зенитных управляемых ракет АО «КБП» Владимир Маркович Кузнецов.
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При его непосредственном руководств разработаны и приняты на вооружение Советской и Российской армии, успешно освоены в серийное производство: зенитная управляемая<br> ракета 9М311 для самоходного зенитного пушечно-ракетного комплекса ближнего рубежа «Тунгуска»; 3УР 9М311 – 1М для модернизированного ЗПРК «Тунгуска-М1»; 3УР 9М311-1<br> для ЗРПК самообороны кораблей «Каштан»; реактивный пехотный огнемет повышенной дальности и могущества «Приз»; 57Э6-Е для ЗРПК «Панцирь-С1».
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; От имени коллектива и руководства ПАО «Тульский оружейный завод» выражаем соболезнования родным и близким, коллегам и соратникам, всем, кто знал Владимира Марковича.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/s-dnem-oruzheynika/</link>
            <title>С днем оружейника!</title>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:01:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        С днем оружейника!
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 18 сентября, в преддверии Дня оружейника, в актовом зале заводоуправления состоялось награждение сотрудников предприятия. С профессиональным праздников собравшихся поздравил<br> первый заместитель генерального директора ПАО «Тульский оружейный завод» Александр Бахно. Заводчанам, внесшим наибольший вклад в развитие предприятия и оборонной отрасли<br> в целом, вручили региональные награды.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 19 сентября в Тульском музее оружия прошли презентация книги «Премия имени С.И. Мосина: из века в век». Премия была<br> учреждена еще в царские времена, но после революции ее присуждение прекратилось. В 1960 году премия возродили, и это произошло именно<br> на тульской земле. Первая часть книги посвящена Сергей Мосину и его роли в развитии оружейного дела в России. Вторая же<br> часть содержит в себе краткие справки о лауреатах премии начиная с 1961 года. Среди множества талантливых специалистов - лауреатов премии,<br> есть и нынешние работники Тульского оружейного завода, которые были приглашены на презентацию.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Далее, на Аллее славы знаменитых оружейников был открыт бюст выдающегося тульского конструктора, Героя Социалистического Труда Федора Васильевича Токарева. В открытии бюста принял участие Губернатор Тульской области Алексей Геннадьевич Дюмин.
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Еще одно торжественное мероприятие, посвященное Дню оружейника, состоялось в областной филармонии имени И.А. Михайловского. Алексей Дюмин вручил государственные и<br> региональные награды. Тозовцы также были в числе награждаемых. Четверо сотрудников Тульского оружейного завода были награждены Благодарственными письмами Тульской областной думы.<br> Также, коллективам оборонных предприятий региона были вручены премии имени С.И. Мосина. Лауреатами от ТОЗа стали авторы работы «Прогрессивная технология нарезания<br> резьбы на стеклопластиковых изделиях военной техники»: - Бахно Александр Львович – первый заместитель генерального директора ПАО «Тульский оружейный завод»; Чуприков<br> Артем Олегович – начальник отдела интеллектуальной собственности ПАО «Тульский оружейный завод»; Сегал Захарий Маримович – начальник бюро интеллектуальной собственности ПАО<br> «Тульский оружейный завод»; Сергиенко Николай Андреевич – заместитель начальника отдела интеллектуальной собственности ПАО «Тульский оружейный завод»; Курочкин Вячеслав Викторович –<br> главный технолог ПАО «Тульский оружейный завод»; Никитин Илья Васильевич – начальник отдела главного технолога ПАО «Тульский оружейный завод»; Ямников Александр<br> Сергеевич – профессор кафедры «Технология машиностроения» ФГБОУ ВО «Тульский государственный университет».
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 20 сентября продолжилось чествование оружейников. За достигнутые трудовые успехи, высокий профессионализм и большой личный вклад за создание конкурентоспособной продукции объявлена Благодарность Государственной корпорации «Ростех» 12-ти сотрудникам предприятия.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/africa-aerospace-and-defence-2018/</link>
            <title>Международная выставка «Africa Aerospace and Defence 2018»</title>
            <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:45:37 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Международная выставка «Africa Aerospace and Defence 2018»
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С 19 по 23 сентября в столице ЮАР, Претории, проходила международная выставка оборонной, аэрокосмической промышленности и технологий безопасности “Africa Aerospace and Defence 2018”.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Выставка проводится с 1992 года с регулярность раз в два года. в 2018 году Россия принимала участие в выставке в 10 раз. Организатором единой российской экспозиции был Рособоронэкспорт. <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ПАО «Тульский оружейный завод» представило в Претории следующие изделия: <br>
	 - Управляемая ракета 9М113М комплекса «Конкурс-М»;<br>
	 - 9-мм малогабаритный автомат АМ;<br>
	 - 9-мм автомат специальный АС;<br>
	 - 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/arms-hunting-2018-/</link>
            <title> Международная выставка «ARMS &amp; Hunting-2018»</title>
            <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:47:41 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                         Международная выставка «ARMS & Hunting-2018»
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ПАО «Тульский оружейный завод», входящий в холдинг АО «НПО «Высокоточные комплексы» Госкорпорции Ростех, принимает участие в 15-ой Московской международной выставке “ARMS &amp; Hunting-2018” («Оружие и охота»). Мероприятие проходит с 11 по 14 октября в Гостином дворе, г. Москва.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На выставке, как всегда, представлены лучшие образцы оружия, оптики и аксессуаров от лучших российских и европейских производителей.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На стенде Тульского оружейного завода можно увидеть не только классические модели охотничьего оружия, но и новинки – карабины охотничьи КО ВСС-01 и КО ВСС.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Для создания КО ВСС за основу была взята 9-мм винтовка снайперская специальная модернизированная, базой для КО ВСС-01 послужил «Винторез»<br> в классическом исполнении. Карабины являются точными копиями базовых изделий. За исключением ствола, остальные детали изготовлены из тех же материалов, с<br> теми же размерами и параметрами. Данный фактор является важным для коллекционеров оружия.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp; Карабины представляют собой оружие, работа механизмов которого основана на использовании энергии пороховых газов, отводимых из канала ствола в газовую камеру, где она преобразуется в кинетическую энергию подвижных частей.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Преимущества изделий:<br>
	 - Надежная и отработанная временем конструкция газового двигателя, практически исключены случаи отказов перезаряжания и неизвлечения гильзы;<br>
	 - Тяжелая свинцовая 18-граммовая пуля имеет большую останавливающую силу;<br>
	 - Импульс отдачи невелик, ввиду дозвуковой скорости пули;<br>
	 - Отсутствует возможность преждевременных выстрелов при незапертом затворе, осуществляется конструкцией автоматического предохранителя;<br>
	 - Кучность стрельбы – среднее значение R100 ср на дальности 100 м – 75 мм.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Принципиальное отличие карабинов заключается в использовании прицельных приспособлений. Так, для КО ВСС, в верхней части крышки коробки выполнена планка<br> Пикатинни, предназначенная для присоединения дополнительного устройств, например, оптического прицела, использование которого в дневное время суток позволяет производить прицельную стрельбу на<br> дальности до 400 м., тактического фонаря, лазерного целеуказателя и т.д. На КО ВСС-01 возможна установка прицельных приспособлений с креплением типа<br> «Ласточкин хвост».<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На кожухе карабинов может быть установлено крепление переднее, на котором имеются три планки Пикатинни для присоединения дополнительного устройств.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Также, профессионалы и любители охоты могут познакомиться с изделиями, выпущенными к 305-летию ТОЗа. Юбилейные варианты ТОЗ-34 и ТОЗ-78. По<br> техническим характеристикам они полностью соответствуют рядовым моделям, но имеют ряд дополнительных декоративных элементов: гравировка на стволе, резьба на прикладе и<br> инкрустация на розетке.<br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Не меньший интерес среди гостей вызвали и рядовые изделия, такие как ружье охотничье двуствольное односпусковое с селекторным механизмом ТОЗ-120, карабин малокалиберный ТОЗ-78, ружье охотничье двуствольное ТОЗ-34. <br>
 <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ПАО «Тульский оружейный завод» - основано в 1712 году по именному Указу Петра I. В соответствии с приказом Госкорпорации<br> Ростех в 2009 году ОАО «Тульский оружейный завод» вошел в оборонный холдинг АО «НПО «Высокоточные комплексы», что содействовало выполнению Государственной<br> программы вооружения, реализации задач военно-технического сотрудничества России с иностранными партнерами, повышению конкурентоспособности продукции. В июле 2016 года преобразовано в ПАО<br> «Тульский оружейный завод». Завод производит военную оружейную продукцию: высокоточные управляемые противотанковые ракеты 9М113М комплекса «Конкурс-М;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 9 мм малогабаритные автоматы АМ<br> для поражения живой силы противника;&nbsp; 9 мм автоматы специальные АС, предназначенные для ведения бесшумной и беспламенной стрельбы; 9 мм винтовки<br> снайперские специальные ВСС, предназначенные для ведения бесшумной и беспламенной стрельбы. С 2012 года генеральный директор Курилов Илья Николаевич.<br>
 <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; АО «НПО «Высокоточные комплексы»&nbsp; - образовано в 2009 году с целью консолидации научно-технического потенциала группы профильных предприятий для создания<br> на основе инноваций и технологической модернизации существующей производственной базы перспективных вооружений, военной и специальной техники (ВВСТ) в области высокоточных систем<br> и комплексов вооружения тактической зоны <br>
	 боевых действий. Входит в состав Госкорпорации Ростех. Генеральный директор Денисов Александр Владимирович.<br>
 <br>
	 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Госкорпорация Ростех – российская корпорация, созданная в 2007 г. для содействия разработке, производству и экспорту высокотехнологичной промышленной продукции гражданского<br> и военного назначения. В её состав входят более 700 организации, из которых в настоящее время сформировано 11 холдинговых компаний в<br> оборонно-промышленном комплексе и 3 – в гражданских отраслях промышленности, а около 80 организаций прямого управления. Организации Ростеха расположены на территории<br> 60 субъектов РФ и поставляют продукцию на рынки более 70 стран. Консолидированная выручка Ростеха в 2015 году достигла 1 трлн<br> 140 млрд рублей. Заработная плата в среднем по Корпорации в 2015 году составила 41 000 рублей, налоговые выплаты Корпорации в<br> бюджеты всех уровней превысили 160 млрд рублей. Согласно новой стратегии Ростеха, основной задачей Корпорации является обеспечение технологического преимущества России на<br> высококонкурентных мировых рынках. Планируемый объём инвестиций на развитие до 2025 года составляет 4,3 трлн рублей.<br>
 <br>
	 Контакты для прессы: <br>
	 Галкина Ирина, <br>
	 тел.: +7-495-981-92-77<br>
	 Гришина Виктория<br>
	 тел.: +7-4872-32-17-88
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-3-10620-ot-28-09-2018-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; № 3 (10620) от 28.09.2018 г.</title>
            <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:48:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; № 3 (10620) от 28.09.2018 г.
                    </header>
                    С итогами производственной деятельности, кадровой и социальной политик, можно познакомиться в очередном выпуске корпоративной газеты<br>
 <br>
 <a href="/upload/images/id1372993_TOZ_UDARNIK_A2_№3(10620).pdf" target="_blank">"Ударник" № 3 (10620)</a><br>
 <br>
 <br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/fotootchet-po-itogam-vystavki-oruzhie-i-okhota-2018/</link>
            <title>Фотоотчет  по итогам выставки &amp;quot;Оружие и охота 2018&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:13:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Фотоотчет  по итогам выставки &quot;Оружие и охота 2018&quot;
                    </header>
                    Фотоотчет  по итогам выставки &quot;Оружие и охота 2018&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/osenniy-turnir-okhotnikov-2018/</link>
            <title>Осенний турнир охотников 2018</title>
            <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 10:59:35 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Осенний турнир охотников 2018
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;28 сентября в Тульском стрелковом клубе Цитадель состоялся Чемпионат Тульской области по стендовой стрельбе в честь 60-летия ассоциации Росохотрыболовсоюз. Охотники, спортсмены и просто любители активного отдыха – порядка 70-ти стрелков соревновались в стрельбе по движущимся мишеням.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Тульский оружейный завод, по традиции, стал спонсором осеннего турнира охотников. Предприятие представляли 3 команды. Сергей Чеворыкин, в результате перестрелки, занял 2-ое место в личном зачете.
</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/vserossiyskaya-aktsiya-nedelya-bez-turniketov/</link>
            <title>Всероссийская акция &amp;quot;Неделя без турникетов&amp;quot;</title>
            <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:39:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Всероссийская акция &quot;Неделя без турникетов&quot;
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;17 октября ПАО «Тульский оружейный завод» стало участником традиционной Всероссийской акции «Неделя без турникетов», в рамках которой, школьники, студенты и преподаватели образовательных организаций региона посетили цеха завода и познакомились с выпускаемой продукцией.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;В мероприятии приняли участие более 120 представителей таких учебных заведений, как ФГБОУ ВО «Тульский государственный университет», ТК им. С. И. Мосина, ТГМК им. Н. Демидова, МБОУ «Центр образования № 23» и МБОУ «Центр образования № 3».
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Для участников акции «Неделя без турникета» была подготовлена программа посещения территории предприятия. Школьники и студенты познакомились с историей завода,<br> его традициями, посетили несколько цехов. Ребята пообщались с представителями производства многопрофильной обработки, механосборочного производства, а также, на тематической выставке, ознакомились<br> с изделиями, выпускаемыми ТОЗом. Помимо этого, учащиеся посетили физкультурно-оздоровительный комплекс.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;- Детям понравился завод, его большая территория. Впечатлили огромные цеха, оснащенные современными машинами с компьютерным управлением. Удивило, что на<br> территории завода есть улицы, набережная и переулки со своими названиями. Очень понравился физкультурно-оздоровительный комплекс, имеющий большое количество тренажеров и спортивного<br> инвентаря. Все сопровождающие лица и сотрудники были доброжелательны и отзывчивы. Выражаем благодарность за организацию такого интересного и познавательного мероприятия, -<br> поделилась своими впечатлениями классный руководитель 4-а класса МБОУ «Центр образования № 3» Наталия Алексеевна Агеева.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Все участники акции: и школьники, и студенты остались довольны посещением Тульского оружейного завода и активно делились впечатлениями друг с другом.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Инициаторами акции на федеральном уровне является Общероссийское отраслевое объединение работодателей «Союз машиностроителей России» при участии АО «НПО «Высокоточные комплексы».<br> ПАО «Тульский оружейный завод» участвует в акции «Неделя без турникетов» с 2016 года. В этом году заводской этап собрал максимальное<br> количество участников и стал наиболее представительным по числу образовательных учреждений.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/rossiya-obedinyaet/</link>
            <title>РОССИЯ ОБЪЕДИНЯЕТ</title>
            <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:22:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        РОССИЯ ОБЪЕДИНЯЕТ
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Представители Совета молодежи ПАО «Тульский оружейный завод» приняли участие в массовом легкоатлетическом забеге, посвященном празднованию Дня народного единства. Мероприятие<br> состоялось 4 ноября в центральном парке им. Белоусова.&nbsp; &nbsp; &nbsp; Всего было организовано три забега: для самых маленьких – 300<br> метров, для детей более старшего возраста – 600 метров, и самый длинный забег для взрослых (в котором и бежали оружейники)<br> – 3 километра. На старт вышла команда из шести человек: Татьяна Губанова, Наталья Зеленова, Екатерина Николаева, Денис Рыков, Дмитрий Иванов<br> и Алексей Денисов. Для кого-то дистанция оказалась легкой разминкой, а для кого-то серьезным испытанием. Но, несмотря на это, все участники<br> забега пришли к финишу, получив памятные медали соревнования. Самый лучший результат среди оружейников показал специалист отдела по социальной работе и<br> организации СОУТ Денис Рыков. «Я регулярно занимаюсь спортом, поэтому для меня этот забег был важен в формате личного результата. Но<br> участие в составе команды Совета молодежи ТОЗа добавило драйва и ответственности», - рассказал Денис.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tulskiy-brend-2018/</link>
            <title>Тульский бренд-2018</title>
            <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:47:16 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тульский бренд-2018
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;28 ноября 2018 года, торжественный зал, под чарующие звуки саксофона, распахнул свои двери, чтобы встретить гостей премии «Тульский бренд 2018».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Открытая, народная премия города-оружейника учреждена холдингом «Медиа-Тула». В этом году ее вручили уже в пятый раз.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В течение всего года корреспонденты газеты «Комсомольская правда в Туле» и еженедельника «Центр71» выходили на улицы нашего города<br> и спрашивали у горожан и гостей города, что, на их взгляд, является брендом Тульской области, какие предприятия являются ее визитной<br> карточкой, в каких местах Тулы и области они любят отдыхать, услугами каких компаний пользуются и многое другое.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В результате было опрошено более 1500 респондентов. Голосование за «Тульский бренд - 2018» проводилось на городском портале «Центр71», куда было прислано свыше 4000 заполненных электронных анкет. Также горожане могли заполнить анкеты в 32 киосках «Пресса. Комсомольская правда».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp; &nbsp; В итоге, определись победители. Статуэтки и дипломы премии «Тульский бренд - 2018» получили 50 компаний в 12 номинациях.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Награды победителям номинации «Оборонные предприятия» вручал председатель Тульской областной Думы Сергей Алексеевич Харитонов.
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Статуэтки из его рук получили представители: ПО «Туламашзавод», ПАО «Тульский Оружейный Завод», ПАО «НПО «Стрела», АО «Конструкторское бюро приборостроения им. академика А. Г. Шипунова», АО НПО «СПЛАВ», АО «ЦКБА».
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; Также, Тульский оружейный завод получил диплом победителя в номинации «ТОП-5 лучшее предприятие по итогам народного голосования».
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На торжественном мероприятии ПАО «Тульский оружейный завод» представлял первый заместитель генерального директора Александр Львович Бахно.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tulskiy-tssm-100-luchshikh-tovarov-rossii/</link>
            <title>Тульский ЦСМ.                        &amp;quot;100 лучших товаров России&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:03:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тульский ЦСМ.                        &quot;100 лучших товаров России&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;13 декабря в ФБУ «Тульский ЦСМ» прошла торжественная церемония награждения лауреатов и дипломантов конкурса «100 лучших товаров России».
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Среди оборонных предприятий, высокой награды — почетного знака «За достижения в области качества» — были удостоены генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод» И. Н. Курилов и генеральный директор ПАО «НПО «Стрела» В. В. Чапкин.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;— Если в региональном этапе участвовали более ста организаций, то победителями стали всего 14 — отбор был очень<br> жестким,— отметил вручавший награды победителям в номинации «Услуги для населения» Президент Союза «Тульская торгово-промышленная палата» Юрий Агафонов.— Сегодня мало просто<br> произвести продукцию, нужно уметь ее продать, как на внутреннем, так и на внешнем рынке. И, проводя такие, мероприятия мы отчасти<br> помогаем компаниям решить эту задачу.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/nagrady-v-den-konstitutsii/</link>
            <title>Награды в День конституции</title>
            <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:19:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Награды в День конституции
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;12 декабря, в День Конституции РФ, в Колонном зале Дворянского собрания состоялась торжественная церемония вручения государственных и региональных наград.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;За активное участие в работе по подготовке и проведению выборов Президента Российской Федерации генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод» Илья Курилов был награжден Благодарственным письмом Президента Российской Федерации.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/luchshee-novogodnee-oformlenie-za-tozom/</link>
            <title>Лучшее новогоднее оформление за ТОЗом</title>
            <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 08:44:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лучшее новогоднее оформление за ТОЗом
                    </header>
                    &nbsp;<br> &nbsp; &nbsp;<span>В соответствии с постановлением администрации города Тулы от 24.10.2018 года № 3922 "Об организации смотра-конкурса на лучшее новогоднее оформление<br> на территории муниципального образования город Тула" 13 декабря состоялся объезд города на предмет праздничного оформления предприятий и общественных пространств города.</span><br>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;По итогам конкурса, в номинации "Лучшее новогоднее оформление встроенных помещений, отдельно стоящих зданий, павильонов, киосков, предприятий торговли, общественного питания, бытового обслуживания и/или прилегающих к ним территорий" 1 место присуждено ПАО "Тульский оружейный завод".
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/s-novym-2019-godom/</link>
            <title>С новым 2019 годом!</title>
            <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 11:29:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        С новым 2019 годом!
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Новый год - это символический рубеж, когда мы подводим итоги прошедшего года и ставим цели на следующий. Уходящий год<br> был щедрым для оружейников на приятные события - это участие в проекте "Тульская набережная", благоустройство территории завода, открытие обновленных проходных,<br> реставрация храма. Успешная сдача гособоронзаказа стала логичным завершением производственного года.<br>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Пусть 2019 год также будет для нашего предприятия годом устойчивых производственных успехов и финансовой стабильности, годом новых идей и проектов, и на этом пути единство и сплоченность коллектива позволят добиться высоких результатов.<br>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Каким будет наступающий год зависит от каждого из нас.<br>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Поэтому, прежде всего, хочу пожелать всем вам верить в себя и свои силы, пусть будет меньше забот и больше радостных дней.<br>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Желаю вам крепкого здоровья, счастья, благополучия, успеха и удачи во всех начинаниях!<br>
	<br>
	Генеральный директор ПАО "Тульский оружейный завод"<br>
	Илья Николаевич Курилов
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-4-10621-ot-26-12-2018-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; №4 (10621) от 26.12.2018 г.</title>
            <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:30:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; №4 (10621) от 26.12.2018 г.
                    </header>
                    В новогоднем&nbsp;выпуске корпоративной газеты читателей поздравляют с новогодними праздниками руководители предприятия.
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/konkurs-po-otboru-auditorskikh-organizatsiy/</link>
            <title>Конкурс по отбору аудиторских организаций</title>
            <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 09:45:31 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Конкурс по отбору аудиторских организаций
                    </header>
                    &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
<p>
	 &nbsp; &nbsp; ПАО "Тульский оружейный завод" объявляет о проведении 20 февраля 2019 года открытого конкурса по отбору аудиторских организаций для<br> осуществления обязательного ежегодного аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО "Тульский оружейный завод№ за 2019 год. С конкурсной документацией можно ознакомиться на<br> сайте специализированной организации Государственной корпорации "Ростех" ООО "Комплект импекс" <a href="http://rt-ci.ru" target="_blank">www.rt-ci.ru</a><a target="_blank" href="http://rt-ci.ru">&nbsp;</a>
</p>
 <br>
 <a href="http://rt-ci.ru/anounce_page/" target="_blank">https://rt-ci.ru/anounce_page/</a><br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-primet-uchastie-v-idex-2019/</link>
            <title>ТОЗ примет участие в IDEX-2019</title>
            <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:23:41 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ примет участие в IDEX-2019
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;С 17 по 21 февраля в Абу-Даби, ОАЭ, состоится международная конференция и выставка оборонной промышленности «IDEX-2019». В рамках<br> выставки будут продемонстрированы самые последние современные разработки в области вооружения и военной техники, проведены демонстрационные показы современной техники и стрельбы<br> из различных образцов оружия. В единой экспозиции, организатором которой выступает Рособоронэкспорт, в составе предприятий холдинга АО «НПО «Высокоточные комплексы» будут<br> представлены&nbsp;следующие изделия&nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод»:
</p>
<p>
	- Управляемая ракета 9М113М комплекса «Конкурс-М»;<br>
	 - 9-мм малогабаритный автомат АМ;<br>
	 - 9-мм автомат специальный АС;<br>
	 - 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС.<br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/audit-podvedeny-itogi-konkursa/</link>
            <title>Аудит. Подведены итоги конкурса.</title>
            <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:34:14 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Аудит. Подведены итоги конкурса.
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;По результатам конкурса по отбору аудиторской организации для осуществления обязательного ежегодного аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО «Тульский оружейный завод» за 2019 год, проведенного 20.02.2019, победителем признано&nbsp;Общество с ограниченной ответственностью «Группа Финансы».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/gonka-geroev-zima/</link>
            <title>Гонка героев - зима</title>
            <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 13:02:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Гонка героев - зима
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;16 февраля в Москве состоялось нестандартное спортивное мероприятие «Гонка Героев. Зима». Десять километров по пересеченной местности, более тридцати препятствий, прохладная погода и море драйва. В корпоративном состязании на старт вышло 40 команд, в числе которых и сборная оружейного завода.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Оружейники достойно представили предприятие, заняв 13-е место с результатом 2 часа 19 минут и обойдя 21&nbsp;команду, которые стартовали&nbsp;ранее. Но главное для участников не результат, а эмоции, полученные от гонки.&nbsp;&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tsifrovoe-televidenie-dlya-vsekh/</link>
            <title>Цифровое телевидение для всех</title>
            <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 13:05:42 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Цифровое телевидение для всех
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Тульская область стала экспериментальным регионом по запуску массового цифрового вещания. Это удобно, современно и качественно. Но для того, чтобы<br> воспользоваться благами прогресса необходимы технические условия. И, если современные телевизоры оснащены специальным оборудованием, то для ТВ, выпущенных до 2012 года<br> необходимы дополнительные устройства для приема: антенна и специальная приставка. Они требуют грамотной установки и настройки.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Если молодежь с легкостью справится с этой процедурой, то для старшего поколения настройка может оказаться серьезной проблемой. Руководство ТОЗа<br> всегда уделяло большое внимание ветеранам ВОВ, бывшим работникам предприятия. И в вопросе настройки цифрового телевидения им также была оказана помощь.<br> Тульский оружейный завод взял на себя расходы по приобретению необходимого оборудования, а члены совета молодежи привезли его ветеранам и помогли<br> с установкой.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/oruzheyniki-vnov-v-chisle-luchshikh/</link>
            <title>Оружейники вновь в числе лучших</title>
            <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:42:56 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Оружейники вновь в числе лучших
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Сотрудники ПАО «Тульский оружейный завод» стали лауреатами регионального и всероссийского конкурсов «Инженер года-2018». На областном уровне памятный знак и звание лауреата в номинации «Машиностроение» получил инженер-технолог отдела главного технолога Иван Мамичев.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На российском уровне предприятие представлял начальник отдела интеллектуальной собственности Артем Чуприков. Он стал одним из трех победителей конкурса по версии «Профессиональные инженеры» в номинации «Техника военного и специального назначения (нестандартное оборудование для освоения военной техники)».
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Поздравляем победителей и желаем дальнейшей успешной работы в сфере научного творчества на благо предприятия и всего оборонно-промышленного комплекса страны.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/idex-2019/</link>
            <title>IDEX-2019</title>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:50:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        IDEX-2019
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В конце февраля Тульский оружейный завод, в составе делегации АО «НПО «Высокоточные комплексы» Госкорпорации «Ростех» принял участие в международной выставке IDEX-2019 в ОАЭ.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;IDEX - крупнейшая выставка по общественной безопасности и вооружениям на Ближнем Востоке и проводится она в Абу-Даби каждые два года.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В этом году на мероприятии собрались международные компании, представляющие новейшие продукты и инновации в области защищенной и оборонной промышленности. 1100 местных и международных производителей и подрядчиков обороны заняли более 35000 кв.м. выставочных площадей, проходящих через 12 выставочных залов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На стенде ПАО «Тульский оружейный завод» были представлены: 9 мм автомат специальный АС, 9 мм малогабаритный автомат АМ, 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС, противотанковая управляемая ракета 9М113М комплекса «Конкурс-М».&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В рамках выставочных мероприятий, с целью улучшения качества продукции, привлечения покупателей и развития плодотворного взаимовыгодного сотрудничества, специалисты ПАО<br> «Тульский оружейный завод» провели ряд встреч со специалистами иностранных компаний. Представленные в экспозиции изделия ТОЗа вызвали неподдельный интерес у участников<br> и гостей международной выставки.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;IDEX-2019 позволила производителям оружия не только представить свои изделия, но ещё и обменяться мнениями, оценить мировые тенденции развития нового вооружения.
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Участие Тульских оружейников в международной выставке еще раз подтвердило устойчивый спрос и интерес со стороны потенциальных покупателей на российскую продукцию военного назначения.&nbsp;&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-1-10622-ot-28-02-2019-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; № 1 (10622) от 28.02.2019 г.</title>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 13:42:49 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; № 1 (10622) от 28.02.2019 г.
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Ко дню основания завода, 26 февраля, вышел в свет очередной выпуск корпоративной газеты "Ударник". Подведены итоги ушедшего года. Построены планы на будущий.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Что значат для оружейников День защитника Отечества и Международный женский день? Об этом и многом другом читайте в новом номере.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/antikorruptsionnaya-khartiya-rossiyskogo-biznesa/</link>
            <title>Антикоррупционная хартия российского бизнеса</title>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 13:10:41 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Антикоррупционная хартия российского бизнеса
                    </header>
                    &nbsp; &nbsp; &nbsp;
<p>
	21 марта в Торгово-промышленной палате г. Тулы ПАО «Тульский оружейный завод» было вручено свидетельство о присоединении к Антикоррупционной хартии российского бизнеса.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Хартия предполагает внедрение антикоррупционных программ в корпоративную политику организаций, мониторинг и оценку их реализации, эффективный финансовый контроль и другие меры, включая внедрение системы «антикоррупционный комплаенс».<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Присоединение к Хартии – это еще один шаг организации по соблюдению законодательства, поскольку в соответствии со статьей 13.3 ФЗ № 273 «О противодействии коррупции» все юридические лица обязаны разрабатывать и принимать необходимые меры по предупреждению коррупции.
</p>
 <a href="/novosti/Свидетельство%20АК%20хартия.pdf">Свидетельство о присоединении к АК Хартии</a><br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/umer-geroy-rossii-nikolay-aleksandrovich-makarovets/</link>
            <title>УМЕР ГЕРОЙ РОССИИ НИКОЛАЙ АЛЕКСАНДРОВИЧ МАКАРОВЕЦ</title>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 10:42:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        УМЕР ГЕРОЙ РОССИИ НИКОЛАЙ АЛЕКСАНДРОВИЧ МАКАРОВЕЦ
                    </header>
                    <div>
</div>
<div>
 <span>&nbsp; &nbsp; &nbsp;31 марта 2019 года на 81-м году жизни скончался Герой России, Почётный гражданин Тульской области, заместитель управляющего директора — научный руководитель — генеральный конструктор АО «Научно-производственное объединение «СПЛАВ» Николай Александрович Макаровец.</span><br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Вся жизнь Николая Александровича – это образец верного служения любимому делу. Он внёс личный большой вклад в развитие<br> оборонно-промышленного комплекса России, был поистине выдающимся учёным, конструктором, настоящим патриотом своей страны. Благодаря своему таланту, бесконечной преданности делу, он смог<br> вывести предприятие в число передовых, подготовив не одно поколение достойных оружейников.<br>
	 &nbsp; &nbsp; От имени коллектива и руководства ПАО «Тульский оружейный завод», в связи с кончиной выдающегося конструктора, выражаем соболезнования родным и близким, коллегам и соратникам, всем, кто знал Николая Александровича Макаровца.
</div>
<p>
</p>
 <span>
<div>
	<div>
	</div>
</div>
 </span>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tozu-307-let/</link>
            <title>ТОЗу - 307 лет</title>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:42:43 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗу - 307 лет
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В ПАО «Тульский оружейный завод» состоялось торжественное собрание, посвящённое 307-й годовщине со для основания ТОЗа, на котором наградили лучших оружейников.<br>
	 &nbsp; &nbsp; 261 сотруднику Тульского оружейного завода были вручены ведомственные и региональные награды: Почётные грамоты, Дипломы, Благодарственные письма, Почётные грамоты предприятия и другие знаки отличия.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Торжественное собрание завершилось возложением цветов к памятнику Петра Великого, основателя завода, и к бюсту дважды Героя Социалистического Труда Г. А. Пушкина.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/sovet-rukovoditeley-kholdinga-/</link>
            <title>Совет руководителей холдинга </title>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 16:22:56 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Совет руководителей холдинга 
                    </header>
                    <p>
	НА ТОЗЕ ПРОШЛО ЗАСЕДАНИЕ СОВЕТА РУКОВОДИТЕЛЕЙ
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;22 марта 2019 года на базе&nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод» прошло первое в текущем году заседание Совета руководителей организаций АО «НПО «Высокоточные комплексы», на котором были подведены итоги работы холдинга за минувший год и определены задачи на текущий.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Генеральный директор АО «НПО «Высокоточные комплексы» А. В. Денисов отметил, что в целом с поставленными задачами предприятия холдинга справились. Были выполнены масштабные производственные программы по выпуску передовой высокоточной техники, по модернизации и обновлению производственных мощностей.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Руководители предприятий обсудили ряд текущих, но очень важных вопросов: это внедрение в Холдинговой компании автоматизированной системы финансово-закупочной деятельности (АС<br> ФСД) и исполнение договорных обязательств межзаводской кооперации, и готовность осуществления поставок в рамках ГОЗ и ВТС в 2019 г. Были<br> высказаны предложения по решению проблемных вопросов, а также прозвучали конструктивные рекомендации по повышению качества выпускаемой продукции.
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;С приветственным словом к собравшимся обратился первый заместитель губернатора Тульской области – председатель правительства ТО В. В. Шерин, отметив, что влияние на состояние дел в экономической и социальной сфере региона оборонных предприятий, велико, в чём немалая заслуга холдинга «Высокоточные комплексы».
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Завершился Совет руководителей объявлением результатов ежегодного конкурса «Лучшее изобретение АО «НПО «Высокоточные комплексы».
</p>
<p>
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Кубок и диплом за I место вручили коллективу АО КБП им. Академика А.Г.Шипунова, дипломом за второе место в конкурсе награждён коллектив ОАО «ЗиД», на третьем месте – АО «ЦНИИАГ».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/100-let-so-dnya-rozhdeniya-evgeniya-sabinina/</link>
            <title>100 лет со дня рождения Евгения Сабинина</title>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 16:26:34 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        100 лет со дня рождения Евгения Сабинина
                    </header>
                    <p>
	 В ПАМЯТЬ О ВЫДАЮЩЕМСЯ ОРУЖЕЙНИКЕ
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;9 апреля, на Аллее Славы знаменитых оружейников Тульского музея оружия, состоялось торжественное возложение, посвященное 100-летию со дня рождения<br> Героя Социалистического труда, Почётного гражданина города Тулы, директора Тульского оружейного завода (с 1957 г. по 1979 г.), организатора производства автомата<br> Калашникова и легендарного ружья ТОЗ-34, Евгения Николаевича Сабинина.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Торжественное мероприятие открыл генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод» И. Н. Курилов, который выразил слова благодарности и гордости за руководителя, который внес такой огромный вклад в оружейное производство, в развитие предприятия, города и области.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;С приветственным словом к собравшимся обратился Герой Труда Российской Федерации, Почетный гражданин г. Тулы, генеральный директор АО «АК «Туламашзавод» Е. А. Дронов, лично знавший Евгения Николаевича.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В мероприятии также приняли участие заместитель министра промышленности и топливно-энергетического комплекса Тульской области Н. В. Вишнев, руководитель представительства<br> ГК «Ростех» в Тульской области К. И. Данилов, гендиректор АО «Тулаточмаш» В. Н. Филиппов, руководство ПАО «Тульский оружейный завод», ветераны<br> и другие почетные гости.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Внучка знаменитого оружейника, зав. кафедры ТулГУ, Анна Львовна Сабинина поблагодарила всех собравшихся за то, что хранят память о дедушке, о его делах. Ведь до самого последнего, отпущенного ему времени, Евгений Николаевич жил жизнью родного завода, города, области.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;С благодарностью и почтением вспоминали участники торжественного мероприятия Е. Н. Сабинина. Ведь для многих оружейников, он стал примером упорства, таланта, трудолюбия, преданного служения Родине и его профессиональные достижения неизменно останутся ориентиром для последующих поколений туляков.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Родился Е. Н. Сабинин 2 апреля 1919 г. в семье потомственных тульских оружейников. Его дед работал мастером на<br> оружейном заводе. Кстати, сам Евгений Николаевич почти всю жизнь прожил на улице Штыковой в дедовом доме, и лишь после сноса<br> частного сектора переехал на улицу Первомайскую 22, где сейчас ему установлена Памятная доска.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В 1939 году он пришел на ТОЗ, где совмещал работу техника по инструментальным сталям с учебой на вечернем<br> отделении в Тульском механическом институте. В 1946 г. он был направлен на завод в Вятские Поляны Кировской области. В 1950<br> г. он вернулся на ТОЗ, где за 7 лет прошел все ступени руководителя. В 1957 году Евгений Николаевич возглавил Тульский<br> оружейный завод.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Под его руководством были разработаны мероприятия по реконструкции и развитию завода. В соответствии с намеченным планом, работниками предприятия<br> была проделана большая работа: усовершенствовано энергохозяйство, значительно увеличились мощности инструментального производства, создано складское хозяйство, организован и оборудован информационно-вычислительный центр.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В этот период была проделана огромная работа по реконструкции старых производственных помещений с заменой полов, фрамуг, укреплением перекрытий,<br> внутренней отделкой и многое другое. Заводские корпуса не только ремонтировали, но и надстраивали вторые и третьи этажи, что позволило организовать<br> дополнительно десять цехов по основным производствам и увеличить площади вспомогательных служб. В связи с освоением новых изделий, в этот период,<br> завод трижды производил перепланировку и компоновку цехов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;По инициативе Сабинина на заводе создавались новые подразделения: экспериментальные цеха № 25, № 28, где велись опытные работы и создавались новые изделия и подарочное высокохудожественное оружие.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В 1965 году один из конструкторов завода Н. И. Коровяков под руководством Б. Д. Робустова и Е. Н. Сабинина, создал уникальное оружие ТОЗ-34 со стволами, спаренными в вертикальной плоскости.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Работа на посту руководителя предприятия не ограничивалась только решением производственных вопросов. В годы, когда Сабинин руководил предприятием, успешно<br> реализовывалась программа жилищного строительства. Более 2000 семей оружейников получили новое жилье. Для заводчан и жителей города были построены: поликлиника, больничный<br> корпус, быткомбинат, спортивный комплекс, профилакторий, турбаза «Оружейник», 13 детских комбинатов, начато строительство Дворца культуры оружейников, открыты мастерские по ремонту мебели,<br> телевизоров, химчистка, ателье, библиотека. Евгений Николаевич много сделал для заводского музея оружия, для пополнения его коллекции.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;По инициативе директора ТОЗа и, благодаря его смелости и волевому решению, памятник Петру I с территории завода был перенесен и установлен перед вновь построенным зданием заводоуправления. С тех пор этот памятник стал гордостью и символом не только оружейного завода, но и всех туляков.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;За большие заслуги в развитии промышленности города, городского хозяйства, активное участие в общественной и политической жизни в 1980 г. Е. Н. Сабинин был удостоен звания «Почетный гражданин города Тулы». До самого последнего времени он жил жизнью родного завода, города, области.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Таким, преданным своему делу, несгибаемым, справедливым, ответственным, беспокойным за жизни других людей запомнили оружейники Евгения Николаевича Сабинина.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Умер Е. Н. Сабинин 19 октября 2005 года.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/razvitie-tsifrovykh-proizvodstv/</link>
            <title>Развитие цифровых производств</title>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 12:18:54 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Развитие цифровых производств
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В Туле эксперты IT-сферы обсудили развитие цифровой экономики.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В начале апреля, на базе КБП и Тульского оружейного завода, состоялось совещание экспертной группы холдинга АО «НПО «Высокоточные комплексы» по развитию цифровых производств. Основной функцией совета является работа по цифровизации производства и переход к цифровой экономике.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Более 50 участников – сотрудники IT- подразделений холдинга, сотрудники конструкторско-технологических служб, а также разработчики, два дня обсуждали вопросы<br> автоматизации конструкторско-технологической&nbsp;&nbsp; подготовки производства на предприятиях холдинга. Собравшиеся эксперты обсудили проблемы внедрения данной системы.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На ТОЗе, например, идет проект автоматизации конструкторско-технологической подготовки производства (PDM). В рамках его реализации на предприятии автоматизирована разработка<br> технологической документации, ее согласование и оснащение. По итогам завершения проекта, конструкторы, технологи и производство могут работать с актуальной версией документа,<br> что поможет снизить риски возникновения брака.
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Заместитель генерального директора по информационным технологиям ПАО «Тульский оружейный завод» И. А. Чернов отметил, что предприятие находится на&nbsp;&nbsp; финишной прямой внедрения системы PDM.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Участники экспертного совета пришли к выводу, что система конструкторско-технологической подготовки производства является фундаментом всей автоматизации предприятия, так как<br> на технологических и конструкторских данных основывается как производственное планирование, так и планирование закупок материальных ресурсов, расходования денежных средств, управление персоналом.<br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/za-nasyshchennoe-soderzhanie/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; отмечена наградой ТТПП</title>
            <pubDate>Mon, 13 May 2019 11:33:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; отмечена наградой ТТПП
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В апреле в Союзе «Тульская торгово-промышленная палата» состоялось расширенное заседание комитета Тульской ТПП по СМИ, рекламе и полиграфии, на котором прошло награждение участников регионального этапа Всероссийского конкурса журналистов «Экономическое возрождение России».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В состав Союза входит около 1300 предприятий Тульской области. Редактору журнала «Деловая Тула» ТТПП Михаилу Маткину был вручен почетный знак за заслуги перед профессиональным сообществом.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Во Всероссийском конкурсе журналистов приняли участие редакции газет, телерадиокомпании, корреспонденты, специализирующиеся по заявленной тематике. Корпоративная газета ПАО «Тульский<br> оружейный завод» стала дипломантом этого престижного конкурса. Награда вручена за насыщенное содержание и красочное оформление. Мы поздравляем читателей «Ударника», героев<br> наших заметок и репортажей. Наша награда – это и ваша заслуга.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/poklonimsya-velikim-tem-godam/</link>
            <title>ПОКЛОНИМСЯ ЗА ТОТ ВЕЛИКИЙ БОЙ</title>
            <pubDate>Mon, 13 May 2019 11:35:31 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ПОКЛОНИМСЯ ЗА ТОТ ВЕЛИКИЙ БОЙ
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Ещё одному великому празднику отсалютовала Россия. 74 года минуло с той памятной даты, когда наши деды и отцы<br> победили фашизм. С каждым годом ветеранов, опалённых войной, становится всё меньше. Тем ценнее для нас память о том народном подвиге<br> и о тех, кто его совершил. Для каждого гражданина, 9 Мая – самый радостный, самый светлый, самый искренний праздник. Тогда<br> в 45-м, Победу приближали все, как могли, - на передовой, в тылу, повторяя словно заклинание: «Победа будет за нами…»
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Накануне праздника на Тульском оружейном заводе в честь 74-й годовщины Победы состоялось, ставшее уже традиционным, торжественное шествие ветеранов<br> войны и труда, работников предприятия и школьников. С этим поистине народным, светлым праздником почётных гостей поздравили: первый заместитель генерального директора<br> ПАО «Тульский оружейный завод» А. Л. Бахно, председатель совета ветеранов ПАО «ТОЗ» В. В. Кошелев, председатель профкома оружейного завода Ю.<br> В. Маркова, заслуженный ветеран войны и труда ТОЗа Виктор Васильевич Авилов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Никого не оставили равнодушными стихотворения Мусы Джалиля «Варварство», в исполнении Натальи Степановой и произведение Роберта Рождественского «Сорок трудный год», прочитанное Валентиной Степановой.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Чем дальше уходит тот исторический 45-й год, тем всё больше мы понимаем величие подвига, что совершили наши отцы<br> и деды. Сегодня мы вспоминаем тех, кто положил на алтарь Отечества свои жизни, кто ковал Победу в тылу – создавал,<br> ремонтировал оружие в цехах эвакуированных заводов, возводил оборонительные сооружения, работал на полях, в госпиталях…
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Из Тульской области более 380 тыс. человек ушли на фронт. Погибли, умерли от ран, пропали без вести более 180 тысяч наших земляков. Практически каждый второй не вернулся с той войны.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Мы всегда будем помнить оружейников, принесших предприятию ратную и трудовую Славу. Тульский оружейный завод дал стране 28 Героев<br> Советского Союза. 31 работник ТОЗа удостоен ордена Славы, из них трое – полные кавалеры высокого солдатского ордена. Более 2500 заводчан<br> были удостоены высоких правительственных наград за доблестный труд во время Великой Отечественной войны. &nbsp;&nbsp; Имена героев-оружейников увековечены в заводском Мемориале<br> воинам – участникам Великой Отечественной войны.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Мы гордимся своими героями и благодарны им за то, что они подарили нам будущее. Мы в неоплатном долгу перед ними.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/den-radio-na-toze/</link>
            <title>День Радио на ТОЗе</title>
            <pubDate>Mon, 13 May 2019 11:36:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День Радио на ТОЗе
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;<span>В оружейной столице отметили Всероссийский праздник — День радио. Тульские радиоведущие всегда подходят к этому событию креативно. Каждый раз студией, откуда ведется радиоэфир, становится необычное и значимое место в городе. В этом году — это Тульский оружейный завод.</span>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Гостями популярных радиостанций, таких как «Милицейская волна», «Love», «Европа Плюс», «Ретро ФМ», «Наше радио», «Рекорд», стали оружейники. Среди<br> них первый заместитель генерального директора ПАО «Тульский оружейный завод» А. Л. Бахно, заместитель генерального директора по производству Л. С. Фокин,<br> начальник производства В. А. Щербинин, председатель профкома Ю. В. Маркова, начальник управления по связям с общественностью В. В. Гришина и<br> многие другие.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Напомним, 7 мая 1895 года российский физик Александр Попов впервые продемонстрировал работу созданного им радиоприемника, осуществив первый сеанс радиосвязи. Впервые эту дату торжественно отметили только спустя 30 лет, а с 1945 – года Победы в Великой Отечественной войне, праздник стал ежегодным.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/otkryt-par-patriot-tula/</link>
            <title>Открыт парк &amp;quot;Патриот-Тула&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 13 May 2019 11:38:05 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Открыт парк &quot;Патриот-Тула&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Торжественное открытие парка «Патриот» состоялось на кануне Дня Победы. В выставочных павильонах комплекса была представлена продукция оборонных предприятий города и области, в том числе и Тульского оружейного завода.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В парке работали выставки и экспозиции, аттракционы, мастер-классы, детская площадка, кафе, раздавалась сувенирная продукция.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В тенто-мобильных устройствах (ТМУ) были размещены выставки, посвященные истории тульского края, а также «Военная техника: история и современность»,<br> симуляторы виртуальной реальности. В других ТМУ были организованы: музей ретро автомобилей, мотоциклов и центр военно-тактических игр с уникальной штурмовой полосой<br> препятствий. Также на открытой площадке парка можно было ознакомиться с различными образцами военной техники и прикоснуться к ним «вживую».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В парке работала концертная площадка. Для туляков выступали: Денис Майданов, Ян Осин, кубанский казачий ансамбль «Кумовья», ансамбль «Крылатая гвардия», артисты Тульской областной филармонии.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Завершилось открытие парка праздничным фейерверком и шоу зенитных прожекторов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-2-10623-ot-28-05-2019-g/</link>
            <title>Корпоративная газета &amp;quot;Ударник&amp;quot; № 2 (10623) от 28.05.2019 г.</title>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 13:29:32 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; № 2 (10623) от 28.05.2019 г.
                    </header>
                    Корпоративная газета &quot;Ударник&quot; № 2 (10623) от 28.05.2019 г.
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/ura-kanikuly/</link>
            <title>УРА! Каникулы!</title>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:56:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        УРА! Каникулы!
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;3 июня в летнем пришкольном лагере&nbsp;«Березка» ЦО №3 состоялось открытие первой смены. С приветственным словом к ребятам обратился<br> Глава администрации Пролетарского округа&nbsp;Сергей Шестаков.&nbsp; Он также передал от генерального директора ПАО "Тульский оружейный завод" Ильи Курилова поздравления учащимся с<br> окончанием учебного года и пожелал набираться летом не только сил, но и знаний.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;После торжественного открытия, на стадионе у школы, состоялись спортивные соревнования. Представители молодежного комитета ТОЗа поздравили победителей и вручили памятные подарки и кубки.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/festival-detskogo-tvorchestva/</link>
            <title>Фестиваль детского творчества</title>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 16:05:23 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Фестиваль детского творчества
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; 3 июня на площади перед административным зданием ТОЗа состоялся масштабный праздник для детей – фестиваль детского творчества.&nbsp; Участие в мероприятии приняли юные гимнасты, певцы, а также веселые аниматоры.
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp;&nbsp;Председатель профсоюзного комитета ТОЗа Юлия Маркова:
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;– Фестиваль приурочен к&nbsp;Дню защиты детей, на него мы пригласили сотрудников, их детей и внуков, а также гимнастов, являющихся членами Федерации акробатики Тульской области. Это мероприятие проводится впервые, но мы планируем делать подобные праздники на постоянной основе.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/sorevnovaniya-po-sportivnoy-akrobatike/</link>
            <title>Соревнования по спортивной акробатике</title>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 15:29:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Соревнования по спортивной акробатике
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;1 июня в п. Первомайский прошли соревнования по спортивной акробатике на приз президента ОАО «Щекиноазот» Сокола Бориса Александровича.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Более 150 спортсменов из пяти регионов приехали показать свое мастерство. Дети работников Тульского оружейного завода также приняли участие в этих соревнованиях и показали отличный результат.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Первое место среди мужских пар по 2 юн. разряду заняли СУБАЧ ИЛЬЯ И СИДОРОВ АРСЕНИЙ.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Первое место среди ЖЕНСКИХ пар по 1 юн. разряду заняли КИСЕЛЕВА СОФЬЯ и БЕЛОКОНЬ ДАРЬЯ.
</p>
<p>
	 &nbsp;Поздравляем юных оружейников и желаем упорства в достижении поставленных целей и дальнейших побед!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/itogi-obshchego-sobraniya-aktsionerov/</link>
            <title>Итоги общего собрания акционеров</title>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 16:31:30 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Итоги общего собрания акционеров
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В 2018 году выручка от реализации продукции по сравнению с 2017 годом увеличилась на 58 %.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Прибыль от продаж за анализируемый период увеличилась на 124%.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В 2018 году чистая прибыль Общества увеличилась на 274%.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Инвестиции последних лет позволили Обществу обновить существующую производственную инфраструктуру, а по ряду направлений создать новую современную технологическую базу, отвечающую современным требованиям к производству вооружения и военной техники.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Освоение новых современных видов ПТУР заложило базу, гарантирующую портфель заказов на среднесрочную перспективу, а по некоторым направлениям и на долгосрочную.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В отчётном году ПАО «Тульский оружейный завод» гражданского оружия реализовало на 14 % больше чем в 2017 году.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В течение 2019 года планируется дальнейшее развитие производства стрелкового оружия: как боевого, так и гражданского.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Важным направлением деятельности Общества, обеспечивающим эффективную реализацию её текущих и перспективных целей и задач, является развитие кадрового потенциала.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;По итогам годового общего собрания акционеров ПАО «Тульский оружейный завод» членами Совета директоров Общества стали:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Афанасенков Анатолий Анатольевич;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Даутов Валерий Валентинович;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Клевенков Борис Зиновьевич;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Кормилицина Екатерина Александровна;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Курилов Илья Николаевич;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Фокин Леонид Сергеевич;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - Шуляков Александр Васильевич.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Одним из первых вопросов, рассмотренным Советом директоров, стал вопрос избрания председателя. Им остался Шуляков Александр Васильевич.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Принято решение не объявлять и не выплачивать дивиденды по обыкновенным акциям Общества за 2018 год.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Аудитором Общества для осуществления ежегодного аудита бухгалтерской (финансовой) отчетности ПАО «Тульский оружейный завод» за 2019 год утверждено ООО «Группа Финансы».
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Также утверждены годовой отчет и годовая бухгалтерская (финансовая) отчетность Общества за 2018 год.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/vizit-predstaviteley-ao-akb-novikombank-na-oboronnye-predpriyatiya-tulskoy-oblasti/</link>
            <title>Визит представителей АО АКБ &amp;quot;Новикомбанк&amp;quot; на оборонные предприятия Тульской области</title>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 11:13:49 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Визит представителей АО АКБ &quot;Новикомбанк&quot; на оборонные предприятия Тульской области
                    </header>
                    &nbsp;&nbsp;<br> В рамках визита на оборонные предприятия Тульской области, 13 июня, представители АО АКБ «Новикомбанк», во главе с председателем правления Еленой<br> Георгиевой, посетили ПАО «Тульский оружейный завод». Генеральный директор Илья Курилов рассказал о сегодняшней ситуации на предприятии, модернизации производства и планах<br> развития на ближайшие годы.<br />
&nbsp;&nbsp; Гости смогли познакомиться с производственными мощностями оружейного завода: механосборочным производством, которое включает в себя как новые, так и реконструированные помещения<br> с современным оборудованием; созданными в соответствии с последними тенденциями логистическими модулями. Также Илья Курилов рассказал о проведенной работе по созданию<br> ряда гражданских проектов. Это дочерние общества: ООО «ТОЗ-Робототехника», АО «ТОЗ-Инструмент», ООО «ТОЗ-Пластик», АО «ТОЗ-Метиз», ООО «ТОЗ-Энерго». В стрелковом испытательном комплексе<br> была проведена демонстрация работы специального стрелкового оружия, выпускаемого на предприятии.
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/pao-tulskiy-oruzheynyy-zavod-na-voenno-tekhnicheskom-forume-armiya-2019/</link>
            <title>ПАО &amp;quot;Тульский оружейный завод&amp;quot; на военно-техническом Форуме &amp;quot;Армия-2019&amp;quot;</title>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 15:58:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ПАО &quot;Тульский оружейный завод&quot; на военно-техническом Форуме &quot;Армия-2019&quot;
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp;С 25 по 30 июня Министерство обороны Российской Федерации проводит V Международный военно-технический Форум «Армия-2019». ПАО «Тульский оружейный завод» в составе АО «НПО «Высокоточные комплексы», госкорпорации Ростех второй раз принимает участие в столь масштабном военно-техническом форуме.<br>
	 &nbsp; &nbsp;Основные мероприятия Форума традиционно пройдут в Конгрессно-выставочном центре «Патриот», на аэродроме «Кубинка» и полигоне «Алабино». В рамках мероприятий Форума<br> «Армия-2019» предусмотрены экспозиционная, демонстрационная и научно-деловая программы. Одна из самых масштабных военно-технических выставок мира откроется сразу на нескольких площадках, на<br> которых будут представлены новейшие разработки и вооружение. Всего планируется продемонстрировать почти 30 тысяч образцов. <br>
	 &nbsp; &nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод» на полигоне «Алабино» представил изделия специального назначения: 9 мм автомат специальный АС, 9 мм модернизированный<br> автомат специальный АСМ, 9 мм винтовка снайперская специальная ВСС, 9 мм модернизированная винтовка снайперская специальная ВССМ, а также образцы гражданского<br> оружия: карабин охотничий самозарядный КО ВСС и карабин охотничий самозарядный КО ВСС-01, разработанные под охотничий патрон 9х39 мм и предназначенные<br> для стрельбы в условиях промысловой и любительской охоты во всех макроклиматических районах, кроме районов с влажным тропическим климатом. <br>
 <br>
	 &nbsp; &nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод» - основано в 1712 году по именному Указу Петра I. В соответствии с приказом Госкорпорации<br> Ростех в 2009 году ОАО «Тульский оружейный завод» вошел в оборонный холдинг АО «НПО «Высокоточные комплексы», что содействовало выполнению Государственной<br> программы вооружения, реализации задач военно-технического сотрудничества России с иностранными партнерами, повышению конкурентоспособности продукции. В июле 2016 года преобразовано в ПАО<br> «Тульский оружейный завод». Завод производит военную и гражданскую оружейную продукцию, высокоточные управляемые противотанковые ракеты 9М113М комплекса «Конкурс-М». С 2012 года<br> генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод» Курилов Илья Николаевич.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/molodezh-na-start-/</link>
            <title>«МОЛОДЕЖЬ, НА СТАРТ!» </title>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 14:09:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        «МОЛОДЕЖЬ, НА СТАРТ!» 
                    </header>
                    &nbsp;<br> &nbsp;В Туле состоялось традиционное спортивное мероприятие «Молодежь, на старт!», в котором приняли участие и представители ТОЗа. Марафон состязаний проводится ежегодно<br> и приурочен ко Дню молодежи. Организаторами соревнования выступает Молодежный парламент при Тульской областной Думе, а участниками – команды молодых специалистов<br> промышленных предприятий, общественных организаций и обучающиеся тульских вузов. <br>
&nbsp; &nbsp;С участниками состязаний встретился председатель областной Думы Сергей Харитонов. От имени депутатов он поздравил ребят с наступающим праздником – Днем молодежи.<br>
 В этом году участников ожидало шесть трасс различной сложности: три полосы скалодрома, две батутные площадки и непростая трасса паркура. Оружейный завод представляла команда из пяти человек: Илья Буров, Андрей Чулков, Денис Рыков, Максим Клавденков и Мария Сальникова - капитан. <br>
&nbsp; &nbsp;Оружейники с успехом прошли все препятствия, заняв в итоге почетное третье место.<br>
&nbsp; &nbsp;Победители спортивного состязания получили памятные призы от областного парламента. Приятным сюрпризом для участников стали также подарки от директора ПАО «Тульский оружейный завод» Курилова И. Н.  Илья Николаевич передал тульской молодежи поздравления с наступающим праздником и пожелал новых достижений и успехов!
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/serebro-v-kopilke-oruzheynikov/</link>
            <title>&amp;quot;Серебро&amp;quot; в копилке оружейников</title>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 11:26:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Серебро&quot; в копилке оружейников
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Команда Тульского оружейного завода завоевала «серебряный» кубок в «Гонке Героев» среди предприятий ВПК.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Мероприятие проходило в рамках Международного военно-технического форума «Армия-2019». Традиционно, это один из самых сложных забегов, проводимых «Лигой героев».<br> В этот раз организаторы подготовили 9-ти километровую трассу и 50 препятствий - участников ждали многочисленные рукоходы, бег по пересеченной местности,<br> преграды из досок, бревен и колючей проволоки, высотные конструкции и "грязевые ванны" - наполненные водой канавы, которые испытывали героев на<br> протяжении всей трассы. Спортсменам пришлось проползти под настоящим танком Т-72, а также забраться на легендарное препятствие «Эверест», которое под силу<br> лишь сильнейшим. Дополнительный драйв добавляла погода – в день проведения Гонки шел сильный дождь.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Но все это лишь добавило здоровой злости участникам. Команда оружейников после недолгой разминки бодро стартовала, успешно прошла все<br> 50 препятствий и пришла к финишу со вторым результатом. Стоит отметить, что соревновались в турнирном чемпионате около пятидесяти команд со<br> всей России, и лишь одной из них удалось обойти заводчан. Столь высокий результат стал возможен благодаря грамотной подготовке к мероприятию<br> и настрою команды. На предприятии была организована система физических и тактических тренировок.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Председатель Совета молодежи предприятия, участник Гонки Денис Рыков:
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;- Забег получился действительно очень сложным. И в физическом, и в моральном планах. Когда ты бежишь один –<br> ты несешь ответственность за себя, когда в команде – за команду, когда в команде оружейного завода – ты просто не<br> имеешь права проиграть. Мы выложились по полной и взяли второе место. Спасибо руководству предприятия за возможность участвовать в подобных мероприятиях<br> и отстаивать честь предприятия.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/armiya-2019-itogi/</link>
            <title>&amp;quot;Армия-2019&amp;quot;. Итоги</title>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 13:18:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Армия-2019&quot;. Итоги
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Завершился Международный военно-технический форум «Армия-2019». С 25 по 30 июня гости мероприятия знакомились с уникальной статической экспозицией, динамическими показами возможностей военной техники в воздухе на земле и в воде. Также, специалистами обсуждались актуальные темы в военно-технической сфере.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В этом году Тульский оружейный завод, в составе экспозиции НПО «Высокоточные комплексы» представил образцы продукции военного назначения и охотничьи карабины.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;25 июня форум и новую стрелковую галерею в огневом центре парка Патриот, посетил министр обороны РФ Сергей Шойгу.<br> Он отметил, что выставка имеет важную роль в сближении гражданского общества и армии, в повышении авторитета вооруженных сил. Помимо министра<br> обороны, в первый день, форум посетили руководитель департамента министерства обороны РФ по обеспечению государственного оборонного заказа, контр-адмирал Андрей Вернигора, исполнительный<br> директор госкорпорации Ростех Олег Евтушенко.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На следующий день, 26 июня, представители СМИ смогли побеседовать со специалистами, представляющими продукцию предприятий. Особое внимание было уделено<br> новым изделиям - винтовке снайперской специальной модернизированной ВССМ и автомату специальному модернизированному АСМ. В отличие от своих предшественников они имеют<br> ствол с повышенным в два раза ресурсом. Включают планку Пикатинни, которая позволяет использовать прицельные комплексы и стрелковые аксессуары. Классические варианты<br> исполнения стрелкового вооружения для войск специального назначения – ВСС и АС, также можно было опробовать на стрельбах.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Помимо военной продукции в экспозицию тульского завода вошли образцы гражданского оружия: карабин охотничий самозарядный КО ВСС и карабин<br> охотничий самозарядный КО ВСС-01, разработанные под охотничий патрон 9х39 мм и предназначенные для стрельбы в условиях промысловой и любительской охоты<br> во всех макроклиматических районах, кроме районов с влажным тропическим климатом. Карабины являются точными копиями базовых изделий. За исключением ствола, остальные<br> детали изготовлены из тех же материалов, с теми же размерами и параметрами. Данный фактор является важным для коллекционеров оружия. Также<br> изделия вызывают интерес у любителей охоты, которые ранее имели опыт обращения с военными вариантами винтовок.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/den-molodezhi-eshche-odna-pobeda/</link>
            <title>День молодежи. Еще одна победа!</title>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 12:39:39 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День молодежи. Еще одна победа!
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;3 июля на&nbsp;базе отдыха «Некрасово» состоялись праздничные мероприятия, посвященные Дню молодежи. В празднике приняли участие студенты, работающая молодежь, а также представители общественных организаций и объединений региона. Все набралось более 20 команд.&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На&nbsp;базе для гостей была организована работа нескольких площадок: картинг, квадроциклы, стрельба в&nbsp;тире, веревочный парк, пейнтбол, мини-гольф, полоса препятствий, интеллектуальные игры разума, мастер-классы по&nbsp;граффити, экономический квест, бизнес-тренинг, веселые фокусы и&nbsp;многое другое.&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Тозовцы мастерски прошли верёвочный парк, метко отстреляли из лука и арбалета и стали одними из самых быстрых в гонке на картах. Не было равных оружейникам и в сборе разборе автомата Калашникова, а также на полосе препятствий. Логичный результат - первое место.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 1&nbsp;место&nbsp;— команда ПАО «Тульский оружейный завод»;&nbsp;<br>
	 2&nbsp;место&nbsp;— команда ТГПУ им. Л.&nbsp;Н.&nbsp;Толстого;&nbsp;<br>
	 3&nbsp;место&nbsp;— команда АО&nbsp;«НПО «СПЛАВ»&nbsp;им. А.&nbsp;Н.&nbsp;Ганичева».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/oruzheyniki-v-finale-turnira-tulskiy-tokarev/</link>
            <title>Оружейники в финале турнира &amp;quot;Тульский Токарев&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:55:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Оружейники в финале турнира &quot;Тульский Токарев&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Команда старейшего оборонного предприятия России пробилась в финал интеллектуальной игры «Тульский Токарев», заняв в отборочном этапе третье место.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Игра проводится в Туле на протяжении шести лет и представляет из себя интеллектуальный батл, облеченный в замысловатую<br> форму. Команды соревнуются между собой, проявляя знания об истории родного края, отвечая на вопросы ведущих. Играет роль и скорость реакции<br> – вопросы разноплановые и некоторые из них достаточно просты. Но в битвах с участием оружейников их было немного.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Честь оружейного завода представляли&nbsp;Эльвира Чиченина, Ольга Кубарькова, Стефан Миланов&nbsp;и Дарья Яркина.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Основными соперниками тозовцев были команды оборонных предприятий - КБП и ЦКИБ СОО.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;В&nbsp;финальном круге оружейники собрались и смогли достойно завершить игру, заняв почетное – третье место. По правилам турнира тройка лидеров каждого отборочного этапа проходит в финал игры и может побороться за главный кубок «Тульского Токарева».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Всего с начала года организаторами турнира, которыми выступает общественная организация «Добрый мир», молодежный парламент и Тульская областная Дума было проведено четыре отборочных этапа. Финал игры состоится в сентябре.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/v-den-znaniy-otkryl-svoi-dveri-toz-klass/</link>
            <title>В День знаний открыл свои двери «ТОЗ - класс»</title>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:01:04 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        В День знаний открыл свои двери «ТОЗ - класс»
                    </header>
                    &nbsp; &nbsp; &nbsp; В муниципальном бюджетном образовательном учреждении «Центр образования № 3» г. Тулы при активном участии ПАО «Тульский оружейный завод», в День знаний открыл свои двери «ТОЗ - класс».&nbsp;
<div>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; На торжественной линейке с новым учебным годом от имени коллектива Тульского оружейного завода и его руководителя, школьников поздравил первый заместитель генерального директора Александр Бахно.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 1 сентября с трепетом ждут и ученики, и преподавательский состав, и родные учащихся. Скоро зазвенит первый<br> звонок и для детей, идущих в первый класс, начнется новый, интересный этап жизни, полный встреч с удивительным миром науки. Для<br> выпускников этот период станет решающим, ведь им предстоит задуматься о своей будущей профессии перед тем, как выбрать ВУЗ для поступления.<br> Разноплановые и обширные знания всегда были залогом достойной жизни. Важная задача стоит и перед педагогами – помочь своим воспитанникам на<br> тернистом пути познания. <br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Александр Бахно пожелал ребятам никогда не останавливаться на половине дороги, покорять вершины наук, делать новые открытия, набираться<br> знаний, здоровья и счастливых улыбок! Он выразил надежду что сотрудничество школы, вуза и завода поможет ориентировать и стимулировать школьников на<br> получение высшего образования, на выбор профессии, связанной с производством ПАО «Тульский оружейный завод» и других предприятий оборонно-промышленного комплекса. <br>
</div>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/bolshoy-prazdnik-dlya-pervoklashek/</link>
            <title>Большой праздник для первоклашек</title>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 13:39:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Большой праздник для первоклашек
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Накануне Дня знаний на территории Тульского оружейного завода прошла большая праздничная программа для детей сотрудников, идущих в этом году в первый класс.<br>
	 &nbsp; Началось все с традиционного осмотра производства. Заместитель начальника одного из цехов механосборочного производства Николай Ландышев рассказал ребятам о способах<br> металлообработки, применяемых на предприятии, продемонстрировал процесс изготовления деталей на высокопроизводительном оборудовании и ответил на вопросы будущих школьников.<br>
	 &nbsp; Понравилось юным исследователям и в цехах производства многопрофильной обработки. Заместитель начальника кузнечно-раскатного производства Александр Денисов доступным языком рассказал детям<br> о сложном способе изготовления деталей методом раскатки. Первоклассники смогли своими глазами увидеть, как заготовка превращается в готовое изделие.<br>
	 &nbsp; Третьей точкой программы стал физкультурно-оздоровительный комплекс. Именно там ребята получили возможность отдохнуть от теории и производственных нюансов и размяться перед основной анимационной программой.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В это время на центральной площади ТОЗа развернулись интерактивные площадки, а члены Совета молодежи, облаченные в костюмы сказочных<br> персонажей встречали первоклассников и приглашали к участию в мастер-классах и мини-представлениях. Научное шоу, твистинг, аквагрим, фокусы, шоу мыльных пузырей и<br> множество других площадок привлекали внимание и становились центрами притяжения для ребят.<br>
	 &nbsp; &nbsp;После сбора всех участников стартовала основная анимационная программа. Ребята вместе со сказочным патрулем обнаружили о потере мимимишки Тучки и<br> решили пуститься в поиски. На пути отважных школьников встало непроходимое болото и дремучий лес, а в шаге от северного полюса<br> ребятам вместе с фиксиками пришлось чинить компас, чтобы определить направление дальнейшего движения. Но благодаря слаженности и смелости юных спасателей в<br> итоге мишку нашли. Завершением праздника стала большая дискотека и вручение подарков от профсоюза предприятия. <br>
	 Детские праздники для первоклассников стали доброй традицией ТОЗа и проходят ежегодно. <br>
 <br>
	 &nbsp; &nbsp; - Здорово, что завод организует подобные мероприятия. Это настоящий праздник и для детей, и для родителей. А еще это огромный заряд позитива для ребят перед входом в новый и ответственный жизненный этап, - отметил папа первоклассницы Елены, заместитель начальника цеха №9 Павел Панферов.<br>
 <br>
	 &nbsp; &nbsp; Аналогичное мнение и у главных участников праздника:<br>
	 &nbsp; - Было очень здорово, мне все очень понравилось. Особенно интересно посмотреть на работу станков, и поучаствовать в конкурсах, - поделился своим мнением Саша - сын специалиста по подбору и оценке персонала Светланы Фомичевой.
</p>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/gonka-geroev-eshche-odna-pobeda/</link>
            <title>«Гонка Героев» - еще одна победа</title>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:13:34 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        «Гонка Героев» - еще одна победа
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; Еще одно достижение оружейников – лучший результат в военно-спортивном состязании «Гонка Героев». Оружейникам удалось показать первое время среди двадцати команд, представляющих различные организации региона. Мероприятие проводилось 7 сентября на территории парка отдыха «Некрасово». <br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Оружейники не в первый раз участвуют в подобных мероприятиях. Благодаря системной работе в области молодежной политики, заводчане регулярно<br> занимают призовые места в различных мероприятиях спортивной и культурно-массовой направленности. Например, за несколько дней до Гонки команда ТОЗа взяла «бронзу»<br> в турнире «Молодежь, на старт», организованном Молодежным парламентом при областной Думе.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Объединяет молодых и активных Совет<br> молодежи – орган, созданный при профкоме два года назад. Благодаря Совету любой молодой специалист может реализовать себя в различных направлениях.<br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/okhotnichya-tropa-2019-itogi/</link>
            <title>&amp;quot;Охотничья тропа 2019&amp;quot;. Итоги</title>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:41:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Охотничья тропа 2019&quot;. Итоги
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp;14 и 15 сентября, на территории спортивно-стрелкового клуба "Цитадель", прошло лично-командное Первенство Росохотрыболовсоюза по стрельбе из охотничьего гладкоствольного оружия<br> (спортинговые дисциплины) "ОХОТНИЧЬЯ ТРОПА 2019", организованное Росохотрыболовсоюзом совместно с Тульской региональной общественной организацией охотников и рыболовов.<br>
	 &nbsp; &nbsp;В Чемпионате приняли участие команды региональных обществ охотников и рыболовов России.<br>
	 &nbsp; &nbsp;Команда ПАО "Тульский оружейный завод" заняла второе место в соревнованиях.
</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/komandiry-tulskogo-oruzheynogo-zavoda-/</link>
            <title>Командиры Тульского оружейного завода</title>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 15:38:55 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Командиры Тульского оружейного завода
                    </header>
                    
	<p>
		 &nbsp; &nbsp;В День оружейника на Чулковском кладбище состоялось торжественное возложение цветов на могилы командиров Тульского оружейного завода -&nbsp; &nbsp;Александра Ивановича Сиверса и Евстафия Евстафьевича Штадена.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; В сентябре были выполнены работы по благоустройству захоронений известных оружейников и установлены мемориальные таблички из гранита Е. Е. Штадену, П. Д.&nbsp; Захава, А. И. Сиверсу, Джону Джонсону.&nbsp;
	</p>
	<p>
		 &nbsp; Александр Иванович Сиверс – генерал-майор Русской императорской армии, командир Тульского оружейного завода с 1837 по 1840 год родился 27 сентября 1798 года в Гатчине.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp;На посту командующего заводом, А. И. Сиверсу досталось крайне тяжелое наследство, в виде почти полностью уничтоженного пожаром (1934 г.)<br> Тульского оружейного завода. Сгорели почти все производственные постройки и оборудование.&nbsp; &nbsp;Необходимо было провести огромный объем работ для скорейшего возрождения завода.<br> Для этой цели требовался решительный и смелый руководитель, который смог бы выполнить нелегкую задачу – возродить завод, отстроив его практически<br> заново, и при этом продолжать производство оружия для Русской императорской армии и выбор был сделан – новым командиром завода стал<br> А. И. Сиверс.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; Он энергично принялся за дело и уже летом 1937 года, при осмотре завода наследником-цесаревичем Александром Николаевичем и великим<br> князем Михаилом Павловичем, был вынесен положительный вердикт по восстановлению ТОЗа. В 1838 году «в воздаяние отлично-усердной и ревностной службы» генерал-майору<br> был пожалован орден Святого Станислава 1-й степени.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp;А. И. Сиверсу не удалось лично завершить восстановление завода. Он скончался в возрасте 41 год и был похоронен на цеховом кладбище Тульского оружейного завода в Чулковской слободе.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Евстафий Евстафьевич фон Штаден, генерал от артиллерии, инспектор над всеми оружейными заводами России, герой войны 1812 г.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp;В 1817 году генерал-майор был определен командиром Тульского оружейного завода, управляя этим чрезвычайно важным для России производством в течение четырнадцати лет. Он энергично взялся за порученное ему дело. В первую очередь установил личную ответственность служащих за все обнаруженные недостатки на производстве.&nbsp;
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp;Всю ответственность за цельность заводского имущества и выпускаемой продукции возложил на «оружейное общество», избиравшее из своей среды смотрителей и<br> вахтеров. Поставил оружейников под защиту и надзор внутренней, своей заводской полиции. Запрещен был вход городской полиции, как в заведения, которыми<br> пользовались оружейники, так и в их дома – без ведома заводской администрации.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Пригласил из Англии на работу высококвалифицированного механика, специалиста по оружию – Джона Джонсона. Е. Е. Штаден понимал, как<br> важны для успеха экспериментальные разработки оружия, их проверка и запуск в серийное производство. Имея большой интерес к механическим устройствам, он<br> быстро ознакомился и до тонкости разобрался со всеми подробностями оружейного производства.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; При осмотре Тульского оружейного завода, Император Александр I был восхищен налаженным производством и наградил Евстафия Евстафьевича Штадена орденом Св. Владимира и через год, 7 апреля 1824 года, назначил инспектором всех оружейных заводов в России.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; Скончался генерал от артиллерии Е. Е. Штаден в Туле, на своей второй родине, 5 февраля 1845 года и похоронен на Чулковском кладбище.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; На Тульском оружейном заводе не забывают историю становления легендарного предприятия и отдают дань памяти людям, которые много сделали для завода, посвятив ему свою жизнь, внеся огромный вклад в его развитие.
	</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-otmetil-den-oruzheynika/</link>
            <title>ТОЗ отметил День оружейника</title>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:54:14 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ отметил День оружейника
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;19 сентября в актовом зале Тульского оружейного завода состоялось торжественное собрание, посвящённое Дню оружейника, на котором наградили лучших заводчан, внесших наибольший вклад в развитие ТОЗа.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Работников предприятия с профессиональным праздником поздравил генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод» Илья Курилов. Он отметил, что по доброй традиции, заводчане отмечают свой профессиональный праздник добрыми делами и чествованием оружейников.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Сегодня, созидательный труд заводчан, инициатива, знания, высокий профессионализм, позволили выйти предприятию на новый уровень, с честью выполнять поставленные<br> задачи. Производственная деятельность работников предприятия является примером служения высокой цели – укреплению обороноспособности нашей страны. В уверенном движении вперёд большая<br> заслуга всего сплоченного коллектива Тульского оружейного завода.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Особую благодарность генеральный директор выразил ветеранам ТОЗа за их многолетний труд, за то, что они, находясь на заслуженном отдыхе, продолжают участвовать в жизни завода, общаться с молодёжью, делиться своими опытом и знаниями.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Всем заводчанам - продолжателям славных традиций, руководители пожелали мира, добра, благополучия, новых успехов и достижений!
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Почётные знаки, Благодарственные письма, Почётные грамоты и Дипломы награждённым вручили: генеральный директор Илья Курилов, руководитель представительства Госкорпорации РОСТЕХ&nbsp;в<br> Тульской области Константин Данилов, первый заместитель генерального директора Александр Бахно, заместитель генерального директора по производству Леонид Фокин.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В рамках мероприятий, посвященных Дню оружейника, были возложены цветы к памятнику основателя Тульского оружейного завода Петра I, к бюсту дважды Героя социалистического труда Г. А. Пушкина.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;На Аллее славы знаменитых оружейников у Тульского государственного музея оружия заводчане приняли участие в открытии бюста известного конструктора стрелкового вооружения, Героя Социалистического Труда, лауреата Государственной премии СССР, заслуженного изобретателя РСФСР Николая Михайловича Афанасьева.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В Тульской областной филармонии на торжественном собрании, посвященном Дню оружейника, авторскому коллективу за работу «Внедрение магнитно-импульсной&nbsp;обработки металлов в условиях&nbsp;мелкосерийного и серийного производства» была вручена <b>премия им. С. И. Мосина</b>:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Звереву Ивану Вячеславовичу – заместителю начальника производства многопрофильной обработки по ремонту оборудования и инструмента&nbsp;&nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод»;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Лисовской Екатерине Владимировне – ведущему инженеру-конструктору&nbsp; ПАО «Тульский оружейный завод»;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Паньшину Григорию Николаевичу – главному механику ПАО «Тульский оружейный завод»;
</p>
<p>
	 Глущенкову Владимиру Александровичу -&nbsp;Профессору ФГАОУ ВО «Самарский национальный исследовательский университет имени академика С. П. Королева»;<br>
</p>
<p>
	 Проскурякову Николаю Евгеньевичу -&nbsp;Профессору ФБГОУ ВО «Тульский государственный университет».&nbsp;&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; <b>&nbsp;Почетная грамота Министерства промышленности и торговли Российской Федерации</b> была вручена:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Заболонковой Ольге Борисовне – старшему мастеру цеха № 19;
</p>
<p>
</p>
<p>
 <b>Благодарственным письмом Тульской областной Думы</b> награждены:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Горячева Людмила Алексеевна - заместитель начальника отдела цен и себестоимости;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 Григорьева Ирина Юрьевна - специалист по кадрам отдела кадров.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/oruzheyniki-v-tsitadeli/</link>
            <title> Оружейники в цитадели</title>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:02:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                         Оружейники в цитадели
                    </header>
                    <p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; В тульском стрелковом клубе «Цитадель» 21 и 22 сентября состоялся турнир по стендовой стрельбе на Кубок губернатора Тульской области, приуроченный к празднованию Дня оружейника. За победу и возможность получить приз - легендарное тульское ружьё, собрались 130 спортсменов из 28 городов России.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Стрельбы были организованы в рамках состязаний, включённых в единый календарный план межрегиональных, всероссийских и международных физкультурных мероприятий, и мероприятий Министерства спорта Российской Федерации на 2019 год.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;В торжественном открытии турнира приняли участие первый заместитель губернатора – председатель правительства Тульской области Валерий Шерин,<br> руководитель представительства Госкорпорации РОСТЕХ в Тульской области Константин Данилов, заместитель генерального директора по производству ПАО «Тульский оружейный завод» Леонид Фокин.&nbsp;<br>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Перед началом состязаний первый заместитель губернатора Тульской области осмотрел охотничьи ружья, произведённые легендарными оружейниками нашего края.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Для Тульской области большая честь принимать столько первоклассных стрелков. Уверен, что нас ждут яркие выступления и упорная борьба в каждой категории», - сказал председатель регионального правительства.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Валерий Шерин отметил, что для участников турнир – хорошая возможность проявить своё мастерство и опробовать продукцию знаменитых тульских оборонных заводов. Он поблагодарил Госкорпорацию РОСТЕХ и ведущие предприятия оборонно-промышленного комплекса региона за поддержку состязаний.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Два дня стрелки состязались в спортивной стрельбе, поражая яркие терракотовые тарелочки. Испытания были различного уровня сложности. Зачёт по стендовой стрельбе проводился в различных возрастных категориях.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Среди победителей в категории С (стрелки 2, 3 разряда и без разрядов) был и представитель ТОЗа - Александр Линков, старший охотовед охотничьего хозяйства ПАО «Тульский оружейный завод» занял второе место.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;За первые места в личных зачетах были вручены охотничьи ружья марки МЦ, производства ЦКИБ СОО, за вторые – ТОЗ-34, производства Тульского оружейного завода. Также участников соревнования награждали Тульскими самоварами и ценными призами, предоставленными АО КБП.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-3-10624-ot-19-sentyabrya-2019-g-/</link>
            <title>Корпоративная газета «Ударник» № 3 (10624) от 19 сентября 2019 г.  </title>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:01:22 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета «Ударник» № 3 (10624) от 19 сентября 2019 г.  
                    </header>
                    <p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ко Дню оружейника, 19 сентября, вышел в свет очередной выпуск корпоративной газеты "Ударник". Лето выдалось весьма плодотворным и заводчанам<br> есть чем гордится: ПАО «Тульский оружейный завод» признано предприятием года, оружейники стали победителями множества спортивных соревнований, открыт ТОЗ-класс Тульского оружейного<br> завода. Об этом и многом другом читайте в новом номере.&nbsp; &nbsp; &nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/turnir-po-strelbe/</link>
            <title>Турнир по стрельбе памяти В. П. Грязева</title>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:02:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Турнир по стрельбе памяти В. П. Грязева
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;По традиции 1 октября, уже в 10 раз, в ТулГУ состоялись соревнования по стрельбе из пневматического оружия, посвящённые памяти В.П. Грязева. Ежегодно они организуются при поддержке Тульского регионального отделения Союза машиностроителей России.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В юбилейном турнире приняли участие 32 команды, представляющие предприятия Тульской области — АО «КБП», АО «АК «Туламашзавод», ПАО «НПО «Стрела», ПАО «Тульский оружейный завод», АО «Штамп», АО «Пластик», ЦКБА, а также студенты ТулГУ и школьники.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Сразу несколько команд — студенческих и преподавательских — на соревнованиях представляли Тульский государственный университет. Причём стреляли и российские, и иностранные студенты.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В результате упорной борьбы, продолжавшейся в течение всего дня, места распределились следующим образом. В общекомандном зачёте:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 1 место — КБП-1;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 2 место — ТОЗ-1;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 3 место — ТОЗ-2.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Победители получили призы от Тульского регионального отделения Союза машиностроителей России, а все участники — памятные дипломы и сувениры.
</p>
<video controls>
</video>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-prinimaet-uchastie-v-vystavke-arms-hunting-2019/</link>
            <title>ТОЗ принимает участие в выставке &amp;quot;ARMS &amp; HUNTING 2019&amp;quot;</title>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:57:05 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ принимает участие в выставке &quot;ARMS & HUNTING 2019&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;10 октября в Москве начала свою работу ежегодная Международная выставка «ARMS &amp; Hunting».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;По традиции в Гостином Дворе на Ильинке собрались оружейники и охотники, ведущие компании-производители и дистрибьюторы охотничьего и спортивного оружия в мире, производители гладкоствольного оружия и патронов, дилеры ведущих охотничьих брендов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Московская оружейная выставка «ARMS &amp; Hunting» уже прочно вошла в топ-рейтинг общемировых оружейных шоу наравне со знаменитыми Shot Show в США, IWA в Германии и EXA в Италии.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Традиционно вместе с российскими и зарубежными производителями стрелкового оружия и боеприпасов участие в выставке «ARMS &amp; Hunting - 2019» принимает и ПАО «Тульский оружейный завод».
</p>
<p>
</p>
<p>
	 На стенде предприятия представлены: карабины охотничьи самозарядные КО ВСС и КО ВСС-01, максимально приближенные по форме и размерам к боевому<br> образцу винтовки снайперской специальной ВСС, не уступающие ей по своим боевым характеристикам и полностью соответствуют требованиям закона о гражданском оружии,<br> а также традиционные модели охотничьего оружия - карабины малокалиберные ТОЗ-78 в различных модификациях, ружья ТОЗ-34 и ТОЗ-120.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-obedinyaet-proizvoditeley-oruzhiya/</link>
            <title>ТОЗ объединяет производителей оружия</title>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:44:37 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ объединяет производителей оружия
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Выставка Arms&amp;hunting является Важным событием для любителей охоты и спортивной стрельбы.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В этом году в Гостином дворе на Ильинке, под единым брендом участвуют сразу три производственных предприятия из Тулы.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;ПАО «Тульский оружейный завод», в соответствии с разработанной стратегией развития продаж стрелкового гражданского оружия, взял на себя ответственность<br> за продвижение продукции на российском рынке и в странах СНГ под единым брендом. Это позволит оптимально использовать ресурсы, управлять каналами<br> продаж и предоставлять необходимый сервис покупателям.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Тульское оружие как брэнд хорошо знакомо, и это важно для нас, возобновляя производство мы хотим сосредоточиться на повышение качества и расширении ассортимента, без лишних затрат на маркетинг», - отметил руководитель проекта «Тульское оружие» Илья Шуликов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Главная задача на 2020 год это восстановление связи с рынком, выпуск новых продуктов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В первом квартале 2020 года, уже будут запущены в мелкую серию:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - ТОЗ 55 с комбинированным стволами.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - ТОЗ 106 складной и компактный карабин со скользящим затвором.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 - ТОЗ 122
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Все эти изделия можно будет забронировать через наш фирменный интернет-магазин и купить у официальных дилеров во всех регионах России.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Для тех кто хочет следить за самыми актуальными новостями, наша страница появилась в Инстаграмм и Фэйсбук.
</p>
<p>
	 &nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/prosto-o-slozhnom/</link>
            <title>Просто о сложном</title>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:41:45 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Просто о сложном
                    </header>
                    
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; На территории Тульского оружейного завода состоялась традиционная акция «Неделя без турникетов», инициируемая «Союзом машиностроителей России». В этот раз принять участие в акции захотело огромное количество желающих, чтобы своими глазами увидеть колыбель оружейного производства страны.&nbsp;
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; С блеском в глазах и жаждой новых знаний на территорию ступили учащиеся «ТОЗ-класса» из центра образования №<br> 3, студенты ведущего вуза региона – Тульского государственного университета, победители правительственного проекта «Команда развития Тульской области», а также дети сотрудников<br> предприятия, принимавшие ранее участие в заводском фестивале творчества.&nbsp;
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; После торжественной церемонии открытия участники акции пошли знакомиться с территорией и основными цехами предприятия. С<br> производством многопрофильной обработки юных исследователей познакомил заместитель начальника производства Александр Николаевич Денисов. Опытный руководитель доступным языком рассказал ребятам об основных<br> этапах превращения изначально неприглядной заготовки в готовую деталь изделия. «Презентация» цикла обработки методом раскатки вызвала большое удивление и очень понравилась<br> собравшимся.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Еще один спикер от производства, на этот раз – механосборочного – Николай Ландышев поведал участникам акции<br> о механических способах обработки металла. Школьники и студенты завороженно наблюдали сквозь защитное стекло, как «умный» станок с программным управлением сам<br> меняет плоскости расположения заготовки и инструмент, а спустя несколько минут бывшая «болванка» превращается в сложную деталь. Учитывая достаточно интересный рабочий<br> процесс и прекрасные условия труда, от ребят все чаще звучали вопросы о нюансах трудоустройства и наличии вакансий.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Усилилось стремление войти в ряды оружейников на выставке готовой продукции. Обучающиеся воочию увидели основные изделия предприятия и с удивлением узнали об их характеристиках, которые действительно впечатляют.
	</p>
	<p>
		 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; На последок посетителям оставили посещение непрофильного «цеха» - физкультурно-оздоровительного комплекса. Там-то ребята смогли выплеснуть энергию и эмоции, накопившиеся за время проведенное в цехах, и, параллельно, познакомиться со спортивными достижениями тозовцев, коих немало.
	</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/rabotu-oblastnogo-soveta-veteranov-obsudili-na-toze/</link>
            <title>Работу областного совета ветеранов обсудили на ТОЗе</title>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:02:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Работу областного совета ветеранов обсудили на ТОЗе
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 14 ноября на территории ПАО «Тульский оружейный завод» состоялось выездное заседание рабочего органа - Бюро Тульской областной общественной организации Всероссийской общественной организации ветеранов.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; В ходе заседания участники обсудили результаты работы в 2019-м году. По словам председателя организации Бориса<br> Валентиновича Соколова, большое внимание в работе уделяется патриотическому воспитанию молодежи. Традиционно члены ветеранской организации являются активными участниками городских и областных<br> мероприятий, приуроченных к памятным датам в истории нашей страны.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Помимо итогов уходящего года собравшиеся обсудили и планы на год грядущий. Основной реперной точкой для ветеранской организации станет юбилейная дата – 75-летие победы в Великой Отечественной войне. В рамках празднования запланировано огромное количество мероприятий культурно-патриотической направленности.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; В завершении заседания руководитель органа поблагодарил администрацию Тульского оружейного завода за всецелую и своевременную поддержку Совета ветеранов предприятия и областного объединения и вручил благодарственные письма.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Но на этом программа пребывания участников на территории завода не окончилась. Представители общественной организации посетили производственные цеха ТОЗа.&nbsp;
</p>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/toz-zolotoy-fond-nashey-oblasti/</link>
            <title>ТОЗ – золотой фонд нашей области</title>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 14:56:07 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОЗ – золотой фонд нашей области
                    </header>
                    <p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; 27 ноября состоялась торжественная церемония награждения предприятий и организаций, представляющих регион на общероссийском и мировом рынках, премией «Тульский бренд-2019».&nbsp; По результатам народного голосования, в номинации «Оборонные предприятия» региональной премией награждено ПАО «Тульский оружейный завод».&nbsp;<br>
	 &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Участников мероприятия приветствовал заместитель губернатора Тульской области Сергей Николаевич Егоров. Он отметил, что уже шесть лет в регионе существует традиция определять лучшие предприятия, которые создают золотой фонд нашей области.&nbsp;&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; В этом году обладателями премии «Тульский бренд-2019» стали 53 предприятия и организации региона в 12 номинациях. Почетную награду заместителю генерального директора ПАО «Тульский оружейный завод» А. А. Семенову вручил Председатель Тульской областной Думы С. А. Харитонов.&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/udarnaya-desyatka-2019/</link>
            <title>&amp;quot;Ударная десятка-2019&amp;quot;</title>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:06:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Ударная десятка-2019&quot;
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Гранд-финал чемпионата Ростеха по боксу и силе удара прошел в «Лужниках» 28 ноября. За медали и призовой фонд в размере 3 млн рублей боролись 300 лучших спортсменов со всей страны.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В этом году проект привлек участников из 29 городов – Москвы, Санкт-Петербурга, Тулы, Казани, Самары, Тольятти, Перми, Нижнего Тагила, Уфы, Соликамска и т.д. Впервые к состязаниям присоединились Калининград, Калуга, Брянск, Новочеркасск, Тверь и Искитим.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Представители Тульского оружейного завода также являются активными участниками соревнований. Роман Алексеюк, Илья Антыхин и Василий Сорокин завоевали бронзовые медали по боксу.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;«С каждым годом «Ударная десятка» приобретает новую силу и размах. В 2017 году соревнования собрали 7 тысяч спортсменов,<br> нынешнее первенство привлекло уже 17 тысяч участников. Всего за три года организовано 120 турниров, их участниками стали 36 тысяч человек.<br> Такие мероприятия помогают популяризации спорта и здорового образа жизни, поднимают командный дух и сплачивают трудовые коллективы, способствуя новым профессиональным достижениям»,<br> – сказал глава Ростеха Сергей Чемезов.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Программа чемпионата продолжает расширяться: с прошлого года в боксерских соревнованиях принимают участие девушки, в этом году добавился новый вид состязаний – по совокупной силе ударов, нанесенных по мешку-силомеру в течение 30 секунд.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Проект поддерживают спортсмены Николай Валуев, Костя Цзю, Борис Лагутин, Александр Поветкин, Денис Лебедев, Бату Хасиков, Руслан Проводников, Григорий Дрозд, Наталья Рагозина и другие. Гостем гранд-финала в этом году станет международный амбассадор «Ударной десятки» боксер Рой Джонс-младший.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Организаторами чемпионата выступают Госкорпорация Ростех и спортивный клуб «Академия бокса».
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/test-po-istorii-otechestva/</link>
            <title>Тест по истории Отечества</title>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 16:22:23 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тест по истории Отечества
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;13 декабря оружейники проверяли свои знания по истории Отечества. Организатором выступил Молодежный парламент при Тульской областной думе.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Проект Молодежного парламента при Государственной Думе «Каждый день горжусь Россией» был инициирован в целях сохранения исторической памяти и<br> в ознаменование 75-летия Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов. За время его реализации были проведены 3 тестирования по истории<br> Отечества, которые охватили более 2 миллионов людей из 63 стран мира.&nbsp;
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;В тестировании могут принимать участие граждане России, соотечественники, проживающие за рубежом, иностранные граждане, независимо от возраста, образования, социальной принадлежности и вероисповедания.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/-/</link>
            <title>    </title>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 11:20:31 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                            
                    </header>
                    <p>
	Дорогие друзья!<br>
 <br>
	 Коллектив ПАО «Тульский оружейный завод» поздравляет Вас с Новым годом и Рождеством! Пусть 2020 год будет насыщен новыми проектами, творческими<br> идеями и финансовыми успехами. Желаем, чтобы реализовались все планы, чтобы Вас окружали надежные соратники и верные друзья! Крепкого Вам здоровья,<br> счастья, благополучия, плодотворной созидательной работы, успеха и удачи во всех добрых начинаниях!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-4-10625-ot-20-dekabrya-2019-g-/</link>
            <title>Корпоративная газета «Ударник» № 4 (10625) от 20 декабря 2019 г. </title>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:23:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета «Ударник» № 4 (10625) от 20 декабря 2019 г. 
                    </header>
                    <p>
	 Вышел в свет новогодний выпуск корпоративной газеты "Ударник". 2019 год для предприятия выдался плодотворным и заводчанам есть чем гордится. О значимых событиях, успехах и достижениях&nbsp; уходящего года и многом другом читайте в новом номере.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/tulskoe-oruzhie-zapusk-sayta/</link>
            <title>Тульское оружие. Запуск сайта.</title>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 10:18:15 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Тульское оружие. Запуск сайта.
                    </header>
                    Запуск сайта проекта "Тульское оружие" стал очередным шагом в продвижении стрелкового оружия тульского производства <a href="http://www.tozarms.com" target="_blank">www.tozarms.com</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>
 <img src="/upload/images/TOZ_%20У%20нас%20новый%20сайт_Фейсбук.png"><br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/pomnim-gordimsya/</link>
            <title>Помним! Гордимся!</title>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 16:25:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Помним! Гордимся!
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Мы помним!
</p>
<p>
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;В преддверии празднования 75-летия Победы в Великой Отечественной войне Совет молодежи предприятия запустил эстафету памяти. Еженедельно сотрудники завода,<br> представляющие различные подразделения будут возлагать живые цветы к Мемориалу памяти, расположенном на центральной аллее. Эстафета показывает преемственность поколений и сохранение<br> памяти о Великой Победе, доставшейся народу-победителю огромной ценой.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/gonka-geroev-zima-v-shage-ot-pedestala/</link>
            <title>&amp;quot;ГОНКА ГЕРОЕВ. ЗИМА&amp;quot;  в шаге от пьедестала</title>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 12:48:53 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;ГОНКА ГЕРОЕВ. ЗИМА&quot;  в шаге от пьедестала
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8 февраля на военном полигоне "Алабино" прошел очередной этап военно-спортивной игры "Гонка Героев".
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Как утверждают организаторы (и с ними сложно не согласиться), зима пришла в Подмосковье вместе с забегом. Погода в день проведения гонки выдалась по-зимнему морозной. Но это не смутило команду Тульского оружейного, а даже добавило драйва и эмоций.&nbsp;
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Впервые зимняя «Гонка Героев» прошла на полигоне Алабино – традиционной локации летних этапов забега. Организаторы исключили водные препятствия<br> и грязь, но усложнили трассу новыми элементами. Дистанция гонки составила 8+ км и более 30 препятствий. Участники преодолели десяток рукоходов<br> («Китайский», «Народный», «Бочки-колеса», «Кольца-канаты», «Волна-качели» и др.), препятствия, проверяющие силу хвата и навык работы в команде, а в конце состязания<br> каждый смог покорить «Эверест», оказавшийся еще сложнее из-за мороза и ветра.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Трасса получилась очень сложной. Максимальное количество сил ушло, конечно, на рукоходы. Руки «забивались» моментально, но соревновательный дух и командная поддержка двигали вперед и не позволяли останавливаться», - делится впечатлениями от гонки председатель Совета молодежи предприятия, участник забега Денис Рыков.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Традиционно в стане оружейников были и девушки.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; «Это испытание, в первую очередь, для себя. Сможешь, или не сможешь? Дойдешь ли до конца? Отстоишь<br> ли честь команды, а вместе с ней честь предприятия? Эти вопросы крутились в голове перед стартом. А ответы на них<br> появились лишь на финише, и все они положительные», - рассказал член команды оружейников, монтажник РЭА цеха №27 Лилия Генова.
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Итоговый результат – достойный. Команда ТОЗа заняла четвертое место из почти пятидесяти команд со всей страны. В итоговом протоколе время прохождения трассы оружейниками составило 1 час 50 минут. На данной локации – это лучший показатель нашей команды – ранее представителям завода не удавалось выбегать из двух часов.
</p>
<p>
	 Наши герои: Шмелев Дмитрий, Коновалов Сергей, Яльцов Михаил, Губанова Татьяна, Рыков Денис, Мосина Александра,&nbsp;Карих Ким, Алексеюк Роман, Генова Лилия, Мошаров Сергей.
</p>
<p>
 <img src="/upload/medialibrary/e07/content_img.png">
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/turnir-po-fekhtovaniyu-posvyashchennyy-dnyu-zashchitnika-otechestva-/</link>
            <title>Турнир по фехтованию, посвященный Дню Защитника Отечества </title>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 08:50:42 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Турнир по фехтованию, посвященный Дню Защитника Отечества 
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; В Туле, 22-23 февраля, при поддержке ПАО "ТОЗ" и Комитета по спорту Тульской области,&nbsp; прошел<br> «XVIII традиционный открытый турнир по фехтованию на шпагах среди юношей и девушек 2006-2008 года рождения, посвященного Дню Защитника Отечества», памяти<br> дважды героя Советского Союза Бориса Феоктистовича Сафонова приняли участие 188 спортсменов из 8 регионов (Воронежская, Калужская, Московская, Ивановская, Нижегородская, Тульская<br> области, Москва, Санкт-Петербург) и 15 городов!
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 22 февраля на фехтовальные дорожки вышли девушки. В результате напряженной борьбы
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1 место заняла Забелина Анастасия (Долгопрудный)
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2 место- Шумская София (Динамо/Москва)
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3 место - Васянина Варвара (Звенигород), Василевская Ульяна (Динамо/Москва)
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 23 февраля за победу вышли сражаться 95 юношей, в результате призовые места разделились следующим образом:
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1 место - Шмонин Антон (Арзамас)
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;2 место - Канаев Иван (Долгопрудный)
</p>
<p>
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3 место поделили Багинский Платон (Москва), Евсеев Дмитрий (Воскресенск)&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Среди тульских фехтовальщиков лучших результатов добились воспитанники МБ СШ "Олимп":
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Корогодина Полина (88 место) и Евдокимов Егор (54 место)
</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/s-prazdnikom-toz/</link>
            <title>С ПРАЗДНИКОМ, ТОЗ!</title>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 12:41:32 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        С ПРАЗДНИКОМ, ТОЗ!
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Сегодня 308 лет со дня основания Тульского оружейного завода.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; День рождения ТОЗа – наш общий праздник, праздник людей, которые большую часть жизни отдают работе, уважают традиции и помнят историю. Из результатов труда каждого из нас складывается общий итог работы, которым мы можем по праву гордиться.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Высокий профессионализм работников ТОЗа, знания, инициатива, созидательный труд позволяют предприятию динамично развиваться и выводить на рынок<br> востребованную и качественную продукцию, быть одним из сильных и конкурентоспособных предприятий региона. Впереди у Тульского оружейного завода – новые победы<br> и идеи, опережающие время.&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/den-karery-v-mgtu-stankin-2020/</link>
            <title>День карьеры в МГТУ «СТАНКИН» - 2020</title>
            <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 09:22:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День карьеры в МГТУ «СТАНКИН» - 2020
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4 марта сотрудники отдела подбора и обучения персонала ПАО «Тульский оружейный<br> завод» приняли участие в Дне карьеры в МГТУ «СТАНКИН» - 2020. Мероприятие проходило в форме ярмарки вакансий, которое позволяет студентам<br> и выпускникам презентовать себя, а работодателям – заинтересовать и привлечь перспективных молодых специалистов&nbsp; для прохождения практики и постоянной работы.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Представители ПАО «Тульский оружейный завод» рассказали студентам и выпускникам одного из престижнейших ВУЗов страны о<br> работе предприятия, о перспективах и возможностях развития, которые предоставляет завод молодым специалистам. Ребятам раздали листовки с информацией о заводе и<br> контактными данными службы по работе с персоналом.&nbsp;&nbsp;
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/itogi-raboty-kollektiva-povod-dlya-gordosti/</link>
            <title>ИТОГИ РАБОТЫ КОЛЛЕКТИВА – ПОВОД ДЛЯ ГОРДОСТИ</title>
            <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 16:43:32 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ИТОГИ РАБОТЫ КОЛЛЕКТИВА – ПОВОД ДЛЯ ГОРДОСТИ
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Слова благодарности коллективу и руководству, награды лучшим, уважение и благодарность ветеранам - тульские оружейники отметили 308 лет со дня основания предприятия.&nbsp; &nbsp;<br>
	 В Зале Славы Тульского государственного музея оружия 2 марта собрались лучшие из более чем 3700 работников и ветеранов ТОЗа, руководители оборонных предприятий города.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Генеральный директор ПАО «Тульский оружейный завод», депутат Тульской областной Думы Илья Курилов отметил, что в последнее время для коллектива каждый день рождения предприятия - повод для гордости. Не стал исключением и 2020 год.&nbsp;&nbsp;<br>
	 - Успех завода складывается из результатов работы каждого из нас. Итогом минувшего года мы с вами можем по праву гордиться! День рождения завода - наш общий праздник, праздник людей, которые большую часть своей жизни посвящают работе, чтят и укрепляют традиции, хранят и создают историю, - обратился к оружейникам Илья Курилов.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;Также, теплые слова Илья Курилов адресовал ветеранам завода - «золотому фонду» ТОЗа: «Этот год юбилейный. Совсем скоро мы<br> с вами будем праздновать 75-летие Великой Победы. На заводе состоится большое праздничное мероприятие - 8 мая перед самым Днем Победы,<br> где главными виновниками торжества бесспорно будут ветераны войны и труда, труженики тыла », - отметил генеральный директор.&nbsp;&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; Оружейный завод – легенда, гордость Тулы, символ мастерства и верности традициям. В этом убежден председатель Тульской областной Думы Сергей Харитонов, который искренне поздравил заводчан и ветеранов предприятия от имени депутатов регионального парламента.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Три с лишним столетия предприятие существует на нашей древней земле. Пройден колоссальный путь, сложный, тернистый. И сегодня<br> ТОЗ – крупнейшее предприятие региона, один из флагманов отечественной промышленности. Оружие, которое вы создаете, очень важно для укрепления обороноспособности нашей<br> страны, – сказал председатель облдумы.&nbsp;<br>
	 «Каждый из вас - лицо Тульского оружейного завода, красная строка в его славной истории», - подчеркнул спикер регионального парламента.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;По мнению Главы Тулы, председателя Тульской городской Думы Ольги Слюсаревой, праздничная дата является очевидным поводом в очередной раз подчеркнуть особое значение оружейного завода для города-героя.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;"Созданный по указу Петра I в 1712 году завод стал основоположником государственного оружейного производства в Российской империи. За<br> Тулой официально закрепился статус оружейной столицы России. За три с лишним века тульское оружейное производство прошло путь от изготовления примитивных<br> ружей до высококлассной современной военной техники. За каждым образцом – неустанная работа мастеров, талант и безграничная преданность любимому делу», -<br> отметила градоначальник.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Ольга Слюсарева отметила важность преемственности поколений. Работающие на ТОЗе семейные династии передают опыт из поколения в<br> поколение, подчеркнула мэр Тулы: «Желаю заводу дальнейшего успешного развития, процветания, всему коллективу – крепкого здоровья, благополучия, успехов, реализации намеченных планов!»&nbsp;<br><br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Сергей Харитонов и Ольга Слюсарева вручили большой группе работников Тульского оружейного завода награды регионального парламента и городского представительного органа.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;«Славный Тульский оружейный завод - колыбель нашего музея. Мы дорожим дружбой и благодарны за поддержку, заботу и внимание», - обратилась к руководству предприятия и заводчанам директор Тульского государственного музея оружия, Почетный гражданин Тульской области Надежда Калугина.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Хранительница музея оружия поздравила первый в России государственный оружейный завод и преподнесла Илье Курилову и коллективу миниатюрный макет «Шлема».&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; На торжественном собрании в музее оружия были награждены около 100 работников предприятия, 28 заводчанам присвоили звание<br> «Заслуженный ветеран труда ТОЗа». Наградили старейших работников, отдавших заводу 50 лет жизни. Чествовали и представителей трудовых династий, отмеченных за сохранение<br> традиций и верность заводу.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Для оружейников и гостей выступили с музыкальными и хореографическими номерами учащиеся Центра образования № 23 и Тульского суворовского военного училища.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/v-den-rozhdeniya-toza-oruzheyniki-sovershili-pervyy-zalp/</link>
            <title> В День рождения ТОЗа оружейники совершили первый «ЗАЛП»</title>
            <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 10:22:38 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                         В День рождения ТОЗа оружейники совершили первый «ЗАЛП»
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 26 февраля, в день основания старейшего предприятия ОПК страны, Совет молодежи преподнес тозовцам нестандартный подарок. Активисты организовали первую игру нового интеллектуального турнира.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; «ЗАЛП» – это симбиоз различных форматов интеллектуального досуга. Шесть раундов, от шести до десяти заданий<br> в каждом, ограниченное время и каверзные вопросы.&nbsp; Тематика навеяна событием, к которому готовилась игра – Тула оружейная, Тула мастеровая. Участники<br> –&nbsp; семь сборных команд подразделений завода.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;В игре шесть раундов, насыщенных абсолютно разнополярными заданиями. В одном, в формате «блиц» участники «выстреливали», правильные<br> ответы на относительно несложные вопросы. В другом, времени раздумье было значительно больше, но и думать было над чем – приходилось&nbsp;<br> применять знания по истории, логическое мышление и устраивать мозговые штурмы, чтобы найти единственно верный ответ. В следующем раунде необходимо было<br> трансформировать формат мышления на визуальный, т.к. вопросы были графического толка. Следом – проверка музыкальных пристрастий. И так до финального свистка,<br> как по пересеченной местности, только сидя в уютном кресле, в компании единомышленников.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;- Игра проходила стремительно. Очень быстро приходилось как-то перестраиваться, изменять алгоритмы в голове, чтобы пробовать понять вопрос и правильно на него ответить. Но мне безумно понравилось, - делится своими впечатлениями участник команды «ОГТ+1» (тот самый «+1») Илья Буров.<br>
	 Благодаря такой динамике, полтора часа, отведенные на баталии пролетели как один миг. В тяжелейшей борьбе первое место завоевала команда нашего спикера – сборная отдела главного технолога. «Серебро» у команды «Приемка». Третьими стали ребята из команды «2х2».&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - Для нас важно было сделать формат умного досуга, включающий получение и демонстрацию знаний о родном ТОЗе, корпоративную составляющую и драйв. Мне кажется, у нас получилось, - комментирует прошедшую игру один из инициаторов проекта Алексей Денисов.<br>
	 Конечно, первый раз не бывает идеальным, но по блестящим глазам участников можем с уверенностью утверждать, что «ЗАЛП» на оружейном прогремел не в последний раз. Уже в конце марта инициаторы турнира планируют вторую серию интеллектуальных игр.
</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/ucheniya-po-go-i-chs-na-toze/</link>
            <title>Учения по ГО И ЧС на ТОЗе</title>
            <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 11:56:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Учения по ГО И ЧС на ТОЗе
                    </header>
                    &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
<p>
	 &nbsp; &nbsp; 12 марта, в соответствии с планом основных мероприятий ПАО «Тульский оружейный завод» в области гражданской обороны, предупреждения и<br> ликвидации чрезвычайных ситуаций, обеспечения пожарной безопасности и безопасности людей на водных объектах, были проведены тактико-специальные учения (ТСУ) по отработке действий<br> руководящего состава, сил и средств завода по проведению мероприятий по защите от весеннего паводка.<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Основными задачами проведения ТСУ были: проверка готовности к действиям по предназначению аварийно-технической службы, аварийно-спасательных бригад цехов,<br> укомплектованность их личным составом, техникой и имуществом; совершенствование навыков личного состава аварийно-технической службы, аварийно-спасательных бригад цехов в организации и проведении<br> мероприятий по борьбе с весенним паводком и недопущении прекращения производственной деятельности.&nbsp;<br>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;На учения были привлечены: комиссия по предупреждению и ликвидации ЧС и ОПБ; управление по пожарной безопасности, ГО и ЧС; аварийно-технические службы; аварийно-спасательные бригады условно подтопляемых цехов № 1, 6, 29, 34, 42, ООО «ТОЗ-Энерго».<br>
	 &nbsp; &nbsp; В ходе мероприятия все поставленные задачи были выполнены, выявлен ряд недостатков, которые будут устранены. Оценка тактико-специального учения на ТОЗе – «Хорошо».&nbsp; &nbsp;
</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru/novosti/korporativnaya-gazeta-udarnik-1-10626-ot-28-fevralya-2020-g-/</link>
            <title>Корпоративная газета «Ударник» № 1 (10626) от 28 февраля 2020 г. </title>
            <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 12:08:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоративная газета «Ударник» № 1 (10626) от 28 февраля 2020 г. 
                    </header>
                    <p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Вышел в свет очередной выпуск корпоративной газеты "Ударник".&nbsp;308 лет&nbsp;славных лет исполнилось Тульскому оружейному заводу. Партнёры, коллеги поздравляют коллектив в Днём рождения предприятия.&nbsp;
</p>
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; О новых проектах, значимых событиях, успехах и достижениях ТОЗа и многом другом читайте в новом номере заводской газеты.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Адрес:</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:11:22 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Адрес:
                    </header>
                    <div itemscope="" itemtype="http://schema.org/Organization">
 <span itemprop="name">Тульский оружейный завод </span>
	<div itemprop="address" itemscope="" itemtype="http://schema.org/PostalAddress">
 <span itemprop="postalCode">300002 </span>, Россия, г. <span itemprop="addressLocality">Тула</span>,<br>
 <span itemprop="streetAddress">ул. Советская, 1 А</span>
	</div>
 <span itemprop="telephone">+7 (4872) 32-59-74</span> <span itemprop="email"><a href="mailto:gunstore@tulatoz.ru">gunstore@tulatoz.ru</a></span> <span itemprop="faxNumber">+7 (4872) 32-17-60</span>
</div>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Бюро документооборота</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:02:46 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бюро документооборота
                    </header>
                    +7 (4872) 32-16-68 <a >mail@tulatoz.ru</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Для актов сверки:</title>
            <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:36:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Для актов сверки:
                    </header>
                    &amp; lt;a&amp; qt;<a href="mailto:voyteh.ev@tulatoz.ru" title="Написать письмо">voyteh.ev@tulatoz.ru</a>&amp; lt;/a&amp; qt;&amp; lt;br&amp; qt;<br />
&amp; lt;br&amp; qt;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Электронная почта:</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:11:46 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Электронная почта:
                    </header>
                    <a>mail@tulatoz.ru</a><br>
<br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Генеральный директор</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:02:27 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Генеральный директор
                    </header>
                    Курилов Илья Николаевич
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Главный конструктор</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:04:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Главный конструктор
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-17-82
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Главный технолог</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:04:30 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Главный технолог
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-17-84
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Начальник отдела корпоративного управления и ценных бумаг</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:06:36 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Начальник отдела корпоративного управления и ценных бумаг
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-14-27
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Начальник отдела логистики и внутренних продаж</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:05:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Начальник отдела логистики и внутренних продаж
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-17-55
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Отдел техобслуживания выпускаемой продукции</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:06:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Отдел техобслуживания выпускаемой продукции
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-14-93
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Начальник управления экспортных поставок и внутренних продаж</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:05:09 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Начальник управления экспортных поставок и внутренних продаж
                    </header>
                    +7 (4872) 32-17-15 <a>tozmarketing@tulatoz.ru</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Начальник управления по материально-техническому обеспечению</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:05:43 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Начальник управления по материально-техническому обеспечению
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-17-37
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Оружейный салон:</title>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:29:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Оружейный салон:
                    </header>
                    +7 (4872) 32-59-74<br>
<a>gunstore@tulatoz.ru</a><br>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Отдел кадров</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:03:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Отдел кадров
                    </header>
                    &#43; &#40;4872&#41; 32-17-59
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Первый заместитель генерального директора</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:03:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Первый заместитель генерального директора
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-17-12
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Начальник управления по связям с общественностью</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:07:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Начальник управления по связям с общественностью
                    </header>
                    +7 (4872) 32-17-88 <a>ps@tulatoz.ru</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Справочная</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:03:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Справочная
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-14-99
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Телефон справочной:</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:12:12 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Телефон справочной:
                    </header>
                    <a href="tel:+74872321499">+7 (4872) 32-14-99</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>ФАКС:</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:11:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ФАКС:
                    </header>
                    <a href="tel:+74872321760">+7 (4872) 32-17-60</a>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>Заместитель генерального директора по качеству</title>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:06:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Заместитель генерального директора по качеству
                    </header>
                    &#43;7 &#40;4872&#41; 32-14-60
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 24 марта 2015 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:21:25 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 24 марта 2015 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 24 марта 2015 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title> &amp;quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2013 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:35:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                         &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2013 г.&quot;
                    </header>
                     &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2013 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2014 г - 19 июня 2015 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:25:52 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2014 г - 19 июня 2015 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2014 г - 19 июня 2015 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 14 августа 2015 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:27:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 14 августа 2015 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 14 августа 2015 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 22 декабря 2015 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:28:01 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 22 декабря 2015 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров. 22 декабря 2015 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2015 г. - 10 июня 2016 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:30:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2015 г. - 10 июня 2016 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2015 г. - 10 июня 2016 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 25.08.2016 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:31:04 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 25.08.2016 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 25.08.2016 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 16.02.2017 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:32:07 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 16.02.2017 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 16.02.2017 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 11.04.2017 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:33:01 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 11.04.2017 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 11.04.2017 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2016 год - 23 июня 2017 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:34:21 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2016 год - 23 июня 2017 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Годовое общее собрание акционеров по результатам деятельности за 2016 год - 23 июня 2017 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 08.11.2017 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:37:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 08.11.2017 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров - 08.11.2017 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров 26.03.2018 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 15:31:42 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 26.03.2018 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 26.03.2018 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Годовое общее собрание акционеров 25.05.2018 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:47:07 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Годовое общее собрание акционеров 25.05.2018 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Годовое общее собрание акционеров 25.05.2018 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Годовое общее собрание акционеров 07.06.2019 г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Mon, 13 May 2019 12:49:56 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Годовое общее собрание акционеров 07.06.2019 г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Годовое общее собрание акционеров 07.06.2019 г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров 01.11.2019г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:20:25 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 01.11.2019г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 01.11.2019г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров 06.12.2019&amp;quot;</title>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:57:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 06.12.2019&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров 06.12.2019&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://www.tulatoz.ru</link>
            <title>&amp;quot;Внеочередное общее собрание акционеров  14.01.2020г.&amp;quot;</title>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 13:56:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        &quot;Внеочередное общее собрание акционеров  14.01.2020г.&quot;
                    </header>
                    &quot;Внеочередное общее собрание акционеров  14.01.2020г.&quot;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>